# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2021 the authors of the Guix Website (msgid) and the following authors (msgstr)
# This file is distributed under the same license as the guix-website package.
# la snesne <lasnesne@lagunposprasihopre.org>, 2021.
# simmon <simmon@nplob.com>, 2021, 2022.
# Julien Lepiller <fedora-account@lepiller.eu>, 2021.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: guix-website 20210222\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: bug-guix@gnu.org\n"
"POT-Creation-Date: 2022-01-13 15:18Z\n"
"PO-Revision-Date: 2022-02-01 06:16+0000\n"
"Last-Translator: simmon <simmon@nplob.com>\n"
"Language-Team: Korean <https://translate.fedoraproject.org/projects/guix/"
"website/ko/>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 4.10.1\n"

#. TRANSLATORS: The locale’s display name; please include a country
#. code like in English (US) *only* if there are multiple
#. translations for the same language.
#: apps/base/utils.scm:74
msgid "English"
msgstr "한국어"

#: apps/base/templates/home.scm:20
msgctxt "webpage title"
msgid "GNU's advanced distro and transactional package manager"
msgstr "GNU의 첨단 배포판과 연결 꾸러미 관리자"

#: apps/base/templates/home.scm:22
msgid ""
"Guix is an advanced distribution of the GNU operating system.\n"
"   Guix is technology that respects the freedom of computer users.\n"
"   You are free to run the system for any purpose, study how it\n"
"   works, improve it, and share it with the whole world."
msgstr ""
"Guix는 GNU 운영 체제의 첨단 배포판입니다.\n"
" Guix는 컴퓨터 사용자의 자유를 존중하는 기술입니다.\n"
" 사용자는 자유롭게 시스템을 실행하고, 작동 원리를\n"
" 연구하며, 개선하고, 이를 전 세계와 공유할 수 있습니다."

#. TRANSLATORS: |-separated list of webpage keywords
#. TRANSLATORS: |-separated list of webpage keywords
#. TRANSLATORS: |-separated list of webpage keywords
#. TRANSLATORS: |-separated list of webpage keywords
#. TRANSLATORS: |-separated list of webpage keywords
#. TRANSLATORS: |-separated list of webpage keywords
#. TRANSLATORS: |-separated list of webpage keywords
#. TRANSLATORS: |-separated list of webpage keywords
#. TRANSLATORS: |-separated list of webpage keywords
#. TRANSLATORS: |-separated list of webpage keywords
#. TRANSLATORS: |-separated list of webpage keywords
#: apps/base/templates/home.scm:28 apps/base/templates/menu.scm:20
#: apps/blog/templates/post-list.scm:29 apps/blog/templates/tag.scm:33
#: apps/media/templates/screenshot.scm:24
#: apps/media/templates/screenshots-overview.scm:21
#: apps/packages/templates/detailed-index.scm:27
#: apps/packages/templates/detailed-package-list.scm:30
#: apps/packages/templates/index.scm:27
#: apps/packages/templates/package-list.scm:30
#: apps/packages/templates/package.scm:32
msgid ""
"GNU|Linux|Unix|Free software|Libre software|Operating system|GNU Hurd|GNU "
"Guix package manager|GNU Guile|Guile Scheme|Transactional upgrades|"
"Functional package management|Reproducibility"
msgstr ""
"GNU|Linux|Unix|자유 소프트웨어|Libre software|운영 체제|GNU Hurd|GNU Guix 꾸"
"러미 관리자|GNU Guile|Guile Scheme|연결 업그레이드|함수형 꾸러미 관리|재현성"

#: apps/base/templates/home.scm:32 apps/base/templates/components.scm:396
msgctxt "website menu"
msgid "Overview"
msgstr "개요"

#: apps/base/templates/home.scm:42
msgid "Summary"
msgstr "요약"

#: apps/base/templates/home.scm:44
msgid ""
"<1>Liberating.</1> Guix is an advanced distribution of the <2>GNU operating "
"system</2> developed by the <3>GNU Project</3>—which respects the <4>freedom "
"of computer users</4>. "
msgstr ""
"<1>자유.</1> Guix는 <3>GNU 프로젝트</3>를 중심으로 개발된 <4>컴퓨터 사용자의 "
"자유를 존중</4>하는 <2>GNU 운영 체제의 </2>첨단 배포판입니다. "

#. TRANSLATORS: Package Management, Features and Using the
#. Configuration System are section names in the English (en)
#. manual.
#: apps/base/templates/home.scm:65
msgid ""
"<1>Dependable.</1> Guix <2>supports<2.1>en</2.1><2.2>Package-Management."
"html</2.2></2> transactional upgrades and roll-backs, unprivileged package "
"management, <3>and more<3.1>en</3.1><3.2>Features.html</3.2></3>.  When used "
"as a standalone distribution, Guix supports <4>declarative system "
"configuration<4.1>en</4.1><4.2>Using-the-Configuration-System.html</4.2></4> "
"for transparent and reproducible operating systems."
msgstr ""
"<1>신뢰성.</1> Guix는 연결 업그레이드·롤백·권한 없는 꾸러미 관리를 <2>지원"
"<2.1>en</2.1><2.2>Package-Management.html</2.2></2>하며 <3>그 뿐만이 아닙니"
"다.<3.1>en</3.1><3.2>Features.html</3.2></3>. Guix를 배포판으로써 사용할 때, "
"Guix는 투명하고 재현 가능한 운영 체제를 위한 <4>선언적 시스템 구성"
"<4.1>en</4.1><4.2>Using-the-Configuration-System.html</4.2></4>을 지원합니다."

#. TRANSLATORS: Defining Packages and System Configuration are
#. section names in the English (en) manual.
#: apps/base/templates/home.scm:85
msgid ""
"<1>Hackable.</1> It provides <2>Guile Scheme</2> APIs, including high-level "
"embedded domain-specific languages (EDSLs) to <3>define "
"packages<3.1>en</3.1><3.2>Defining-Packages.html</3.2></3> and <4>whole-"
"system configurations<4.1>en</4.1><4.2>System-Configuration.html</4.2></4>."
msgstr ""
"<1>해킹.</1> <3>꾸러미를 정의<3.1>en</3.1><3.2>Defining-Packages."
"html</3.2></3>하고 <4>전체 시스템을 설정<4.1>en</4.1><4.2>System-"
"Configuration.html</4.2></4>할 수 있도록 고수준 임베디드 도메인 특화 언어"
"(EDSLs)를 포함한 <2>Guile Scheme</2> API를 제공합니다."

#: apps/base/templates/home.scm:107
msgctxt "button"
msgid "DOWNLOAD v<1/>"
msgstr "내려받기 v<1/>"

#: apps/base/templates/home.scm:112
msgctxt "button"
msgid "CONTRIBUTE"
msgstr "기여"

#: apps/base/templates/home.scm:119
msgid "Discover Guix"
msgstr "Guix 알아보기"

#: apps/base/templates/home.scm:121
msgid ""
"Guix comes with thousands of packages which include applications, system "
"tools, documentation, fonts, and other digital goods readily available for "
"installing with the <1>GNU Guix</1> package manager."
msgstr ""
"Guix에는 <1>GNU Guix</1>꾸러미 관리자와 함께 쉽게 설치 할 수 있는 응용 프로그"
"램, 시스템 도구, 문서, 글꼴 등의 수 많은 꾸러미가 포함되어 있습니다."

#: apps/base/templates/home.scm:137
msgctxt "button"
msgid "ALL PACKAGES"
msgstr "모든 꾸러미"

#: apps/base/templates/home.scm:143
msgid "Instructional videos"
msgstr "교육용 비디오"

#: apps/base/templates/home.scm:156
msgctxt "button"
msgid "ALL VIDEOS"
msgstr "모든 비디오"

#: apps/base/templates/home.scm:163
msgid "GNU Guix in your field"
msgstr "당신의 분야에서의 GNU Guix"

#: apps/base/templates/home.scm:165
msgid ""
"Read some stories about how people are using GNU Guix in\n"
"their daily lives."
msgstr ""
"사람들이 일상 생활에서 GNU Guix를 어떻게 사용하는 지에\n"
"대한 이야기를 읽어보세요."

#: apps/base/templates/home.scm:176
msgctxt "button"
msgid "SOFTWARE DEVELOPMENT"
msgstr "소프트웨어 개발"

#: apps/base/templates/home.scm:181
msgctxt "button"
msgid "BIOINFORMATICS"
msgstr "생물 정보학"

#: apps/base/templates/home.scm:186
msgctxt "button"
msgid "HIGH PERFORMANCE COMPUTING"
msgstr "고성능 컴퓨팅"

#: apps/base/templates/home.scm:191
msgctxt "button"
msgid "RESEARCH"
msgstr "연구"

#: apps/base/templates/home.scm:196
msgctxt "button"
msgid "ALL FIELDS..."
msgstr "모든 분야..."

#: apps/base/templates/home.scm:203
msgid "GNU Guix in other GNU/Linux distros"
msgstr "다른 GNU/Linux 배포판에서 GNU Guix 사용하기"

#: apps/base/templates/home.scm:214
msgid ""
"Video: <1>Demo of Guix in another GNU/Linux distribution<1.1/>https://audio-"
"video.gnu.org/video/misc/2016-07__GNU_Guix_Demo_2.webm</1> (1 minute, 30 "
"seconds)."
msgstr ""
"비디오: <1>다른 GNU/Linux 배포판에서의 Guix 시연<1.1/>https://audio-video."
"gnu.org/video/misc/2016-07__GNU_Guix_Demo_2.webm</1> (1분 30초)."

#: apps/base/templates/home.scm:225
msgid ""
"If you don't use GNU Guix as a standalone GNU/Linux distribution, you still "
"can use it as a package manager on top of any GNU/Linux distribution. This "
"way, you can benefit from all its conveniences."
msgstr ""
"GNU/Linux 꾸러미으로써 GNU Guix를 사용하지 않아도, 다른 GNU/Linux 꾸러미에서"
"도 꾸러미 관리자로써 사용함으로써 여전히 모든 편리함을 누릴 수 있습니다."

#: apps/base/templates/home.scm:230
msgid ""
"Guix won't interfere with the package manager that comes with your "
"distribution. They can live together."
msgstr ""
"Guix는 당신의 배포판과 동봉된 꾸러미 관리자를 방해하지 않습니다. 따라서 함께 "
"사용하실 수 있습니다."

#: apps/base/templates/home.scm:237
msgctxt "button"
msgid "TRY IT OUT!"
msgstr "시도해보기!"

#: apps/base/templates/home.scm:244 apps/blog/templates/post-list.scm:50
msgid "Blog"
msgstr "블로그"

#: apps/base/templates/home.scm:251
msgctxt "button"
msgid "ALL POSTS"
msgstr "모든 게시물"

#: apps/base/templates/home.scm:257 apps/base/templates/contact.scm:36
msgid "Contact"
msgstr "연락처"

#: apps/base/templates/home.scm:264
msgctxt "button"
msgid "ALL CONTACT MEDIA"
msgstr "모든 연락 미디어"

#: apps/base/templates/theme.scm:19 apps/base/templates/components.scm:466
#: apps/base/templates/components.scm:469 apps/base/templates/about.scm:27
#: apps/base/templates/about.scm:30 apps/base/templates/contact.scm:26
#: apps/base/templates/contribute.scm:26 apps/base/templates/graphics.scm:24
#: apps/base/templates/security.scm:31
msgctxt "website menu"
msgid "About"
msgstr "대하여"

#: apps/base/templates/theme.scm:81 apps/base/templates/theme.scm:83
msgctxt "webpage title"
msgid "GNU Guix"
msgstr "GNU Guix"

#: apps/base/templates/theme.scm:109
msgctxt "webpage title"
msgid "GNU Guix — Activity Feed"
msgstr "GNU Guix - 활동 피드"

#: apps/base/templates/theme.scm:126
msgid "Online conference February 19-20. <1>Learn more</1>!"
msgstr ""

#: apps/base/templates/theme.scm:151
msgid ""
"Made with <1>♥</1> by humans and powered by <2>GNU Guile</2>.  <3>Source "
"code</3> under the <4>GNU AGPL</4>."
msgstr ""
"사람들의 <1>♥</1>으로 만들어졌으며, <2>GNU Guile</2>로 구동됩니다. <3>소스 코"
"드</3>는 <4>GNU AGPL</4>을 따릅니다."

#: apps/base/templates/components.scm:50
msgid "Your location:"
msgstr "당신의 위치:"

#: apps/base/templates/components.scm:52
msgid "Home"
msgstr "홈"

#: apps/base/templates/components.scm:156
msgid "archive"
msgstr "보관소"

#: apps/base/templates/components.scm:386
msgctxt "website menu"
msgid "Guix"
msgstr "Guix"

#: apps/base/templates/components.scm:390
msgid "website menu:"
msgstr "웹사이트 메뉴:"

#: apps/base/templates/components.scm:398
#: apps/download/templates/download.scm:43
#: apps/download/templates/download.scm:47
#: apps/download/templates/download-latest.scm:156
#: apps/download/templates/download-latest.scm:161
msgctxt "website menu"
msgid "Download"
msgstr "내려받기"

#: apps/base/templates/components.scm:404
msgctxt "website menu"
msgid "Standard"
msgstr "표준"

#: apps/base/templates/components.scm:407
#: apps/download/templates/download-latest.scm:162
msgctxt "website menu"
msgid "Latest"
msgstr "최신"

#: apps/base/templates/components.scm:410 apps/base/templates/help.scm:28
#: apps/base/templates/help.scm:32
msgctxt "website menu"
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#: apps/base/templates/components.scm:416
msgctxt "website menu"
msgid "All"
msgstr "모두"

#: apps/base/templates/components.scm:418
#, fuzzy
#| msgid "GNU Guix Manual <1/>"
msgctxt "website menu"
msgid "GNU Guix Manual <1/>"
msgstr "GNU Guix 매뉴얼 <1/>"

#: apps/base/templates/components.scm:423
msgctxt "website menu"
msgid "GNU Guix Manual (latest)"
msgstr "GNU Guix 매뉴얼 (최신)"

#: apps/base/templates/components.scm:426
msgctxt "website menu"
msgid "Guix Reference Card"
msgstr "Guix 참조 카드"

#: apps/base/templates/components.scm:429
#: apps/base/templates/components.scm:456 apps/media/templates/video.scm:46
#: apps/media/templates/video.scm:50 apps/media/templates/video-list.scm:34
#: apps/media/templates/video-list.scm:38
msgctxt "website menu"
msgid "Videos"
msgstr "비디오"

#: apps/base/templates/components.scm:432
msgctxt "website menu"
msgid "Cookbook"
msgstr "쿡북"

#: apps/base/templates/components.scm:435
msgctxt "website menu"
msgid "GNU Manuals"
msgstr "GNU 매뉴얼"

#: apps/base/templates/components.scm:439
msgctxt "website menu"
msgid "Wiki"
msgstr "위키"

#: apps/base/templates/components.scm:442
msgctxt "website menu"
msgid "IRC Chat"
msgstr "IRC 챗"

#: apps/base/templates/components.scm:445
msgctxt "website menu"
msgid "Mailing Lists"
msgstr "전자우편 목록"

#: apps/base/templates/components.scm:448
#: apps/packages/templates/detailed-index.scm:31
#: apps/packages/templates/detailed-index.scm:38
#: apps/packages/templates/detailed-package-list.scm:34
#: apps/packages/templates/detailed-package-list.scm:43
#: apps/packages/templates/index.scm:31 apps/packages/templates/index.scm:37
#: apps/packages/templates/package-list.scm:35
#: apps/packages/templates/package-list.scm:41
#: apps/packages/templates/package.scm:36
#: apps/packages/templates/package.scm:41
msgctxt "website menu"
msgid "Packages"
msgstr "꾸러미"

#: apps/base/templates/components.scm:449 apps/blog/templates/post-list.scm:34
#: apps/blog/templates/post-list.scm:40 apps/blog/templates/post.scm:29
#: apps/blog/templates/post.scm:35 apps/blog/templates/tag.scm:38
#: apps/blog/templates/tag.scm:44
msgctxt "website menu"
msgid "Blog"
msgstr "블로그"

#: apps/base/templates/components.scm:451
#: apps/media/templates/screenshot.scm:28
#: apps/media/templates/screenshots-overview.scm:25
msgctxt "website menu"
msgid "Media"
msgstr "미디어"

#: apps/base/templates/components.scm:459
msgctxt "website menu"
msgid "Screenshots"
msgstr "스크린샷"

#: apps/base/templates/components.scm:462
msgctxt "website menu"
msgid "Publications"
msgstr "간행물"

#: apps/base/templates/components.scm:464 apps/base/templates/donate.scm:26
#: apps/base/templates/donate.scm:29
msgctxt "website menu"
msgid "Donate"
msgstr "기부"

#: apps/base/templates/components.scm:471 apps/base/templates/contact.scm:31
msgctxt "website menu"
msgid "Contact"
msgstr "연락처"

#: apps/base/templates/components.scm:472 apps/base/templates/contribute.scm:30
msgctxt "website menu"
msgid "Contribute"
msgstr "기여"

#: apps/base/templates/components.scm:473 apps/base/templates/security.scm:34
msgctxt "website menu"
msgid "Security"
msgstr "보안"

#: apps/base/templates/components.scm:474 apps/base/templates/graphics.scm:27
msgctxt "website menu"
msgid "Graphics"
msgstr "그래픽"

#: apps/base/templates/components.scm:496
msgid "Translate"
msgstr "번역"

#: apps/base/templates/components.scm:516
msgid " (Page <1/> of <2/>)"
msgstr " (<2/>쪽 중 <1/>쪽)"

#: apps/base/templates/components.scm:540
msgid "Page <1/> of <2/>. Go to another page: "
msgstr "<2/>쪽 중 <1/>쪽. 다른 쪽으로 갑니다: "

#: apps/base/templates/about.scm:17
msgctxt "webpage title"
msgid "About"
msgstr "정보"

#: apps/base/templates/about.scm:19
msgid ""
"Guix is an advanced distribution of the GNU operating system.\n"
"    Guix is technology that respects the freedom of computer users.\n"
"    You are free to run the system for any purpose, study how it\n"
"    works, improve it, and share it with the whole world."
msgstr ""
"Guix는 GNU 운영 체제의 개선된 배포판입니다.\n"
"Guix는 컴퓨터 사용자의 자유를 존중하는 기술입니다.\n"
"사용자는 자유롭게 시스템을 실행하고, 작동 원리를\n"
"연구하며, 개선하고, 이를 전 세계와 공유할 수 있습니다."

#. TRANSLATORS: |-separated list of webpage keywords
#: apps/base/templates/about.scm:25
msgid ""
"GNU|Linux|Unix|Free software|Libre software|Operating system|GNU Hurd|GNU "
"Guix package manager"
msgstr ""
"GNU|리눅스|유닉스|자유 소프트웨어|리브레 소프트웨어|운영 체제|GNU Hurd|GNU "
"Guix 꾸러미 관리자"

#: apps/base/templates/about.scm:35
msgid "About the Project"
msgstr "프로젝트에 정보"

#: apps/base/templates/about.scm:37
msgid ""
"The <1>GNU Guix</1> package and system manager is a <2>free software</2> "
"project developed by volunteers around the world under the\n"
"            umbrella of the <3>GNU Project</3>. "
msgstr ""
"<1>GNU Guix</1>꾸러미와 시스템 관리자 <3>GNU 프로젝트</3>의 우산 아래에서 전 "
"세계의 자원 봉사자에 의해\n"
" 개발된 <2>자유 소프트웨어</2>입니다. "

#: apps/base/templates/about.scm:46
msgid ""
"Guix System is an advanced distribution of the <1>GNU operating system</1>.  "
"It uses the <2>Linux-libre</2> kernel, and support for <3>the Hurd</3> is "
"being worked on.  As a GNU distribution, it is committed\n"
"            to respecting and enhancing <4>the freedom of its users</4>.  As "
"such, it adheres to the <5>GNU Free System Distribution Guidelines</5>."
msgstr ""
"Guix 시스템은 <1>GNU 운영체제</1>의 진보된 배포판입니다. <2>Linux-libre</2> "
"커널을 사용하며, <3>Hurd</3>에 대한 지원은 진행 중입니다. GNU 배포판으로써,\n"
"Guix는 <4>사용자의 자유</4>를 존중하고 향상 시키는 데 주력할 것입니다. 이에 "
"따라 <5>GNU 자유 시스템 배포판 안내</5>를 준수합니다."

#. TRANSLATORS: Features and Defining Packages are section names
#. in the English (en) manual.
#: apps/base/templates/about.scm:64
msgid ""
"GNU Guix provides <1>state-of-the-art package management "
"features<1.1>en</1.1><1.2>Features.html</1.2></1> such as transactional "
"upgrades and roll-backs, reproducible\n"
"            build environments, unprivileged package management, and\n"
"            per-user profiles.  It uses low-level mechanisms from the "
"<2>Nix</2> package manager, but packages are "
"<3>defined<3.1>en</3.1><3.2>Defining-Packages.html</3.2></3> as native "
"<4>Guile</4> modules, using extensions to the <5>Scheme</5> language—which "
"makes it nicely hackable."
msgstr ""
"GNU Guix는 연결 업그레이드, 롤백, 재현 가능한 빌드 환경, 권한 없는 꾸러미 관"
"리, 사용자별 프로필과 같은\n"
"<1>최신 꾸러미 관리 기능<1.1>en</1.1><1.2>Features.html</1.2></1>을 제공합니"
"다.\n"
"이러한 기능들은 <2>Nix</2> 꾸러미 매니저에서 쓰이는 저수준 원리를 이용합니"
"다. 그렇지만 꾸러미들은 <5>Scheme</5> 언어에서 확장된 네이티브 <4>Guile</4> "
"모듈로 <3>정의<3.1>en</3.1><3.2>Defining-Packages.html</3.2></3>되어 있어서, "
"사용자가 해킹하기 좋습니다."

#. TRANSLATORS: Using the Configuration System, Initial RAM Disk
#. and Defining Services are section names in the English (en)
#. manual.
#: apps/base/templates/about.scm:85
msgid ""
"Guix takes that a step further by additionally supporting stateless,\n"
"           reproducible <1>operating system "
"configurations<1.1>en</1.1><1.2>Using-the-Configuration-System."
"html</1.2></1>. This time the whole system is hackable in Scheme, from the "
"<2>initial RAM disk<2.1>en</2.1><2.2>Initial-RAM-Disk.html</2.2></2> to the "
"<3>initialization system</3>, and to the <4>system "
"services<4.1>en</4.1><4.2>Defining-Services.html</4.2></4>."
msgstr ""
"Guix는 여기서 한 발짝 나아가 재현 가능한\n"
" 무상태성 <1>운영 체제 구성<1.1>en</1.1><1.2>Using-the-Configuration-System."
"html</1.2></1>을 지원합니다. 이 때 <2>초기 램 디스크"
"<2.1>en</2.1><2.2>Initial-RAM-Disk.html</2.2></2>에서부터, <3>초기화 시스템"
"</3>, 그리고 <4>시스템 서비스<4.1>en</4.1><4.2>Defining-Services."
"html</4.2></4>까지 Scheme으로 시스템 전체를 해킹할 수 있습니다."

#: apps/base/templates/about.scm:106 apps/base/data.scm:211
msgid "Maintainers"
msgstr "관리자"

#: apps/base/templates/about.scm:108
msgid ""
"Guix is currently maintained by Efraim Flashner, Mathieu Othacehe, Maxim "
"Cournoyer and Tobias Geerinckx-Rice.  Please use the <1>mailing lists</1> "
"for contact.  For sensitive issues, you can reach them using the <2/> "
"private alias."
msgstr ""
"Guix는 현재 Efraim Flashner, Mathieu Othacehe, Maxim Cournoyer, 그리고 Tobias "
"Geerinckx-Rice에 의해 관리됩니다.  연락을 하려면 <1>전자우편 목록</1>를 사용해주세요.  민감한 문제가 있으면, <2/"
"> 비공개 별칭을 사용하여 연락 할 수 있습니다."

#: apps/base/templates/about.scm:116
msgid "Licensing"
msgstr "라이선스"

#: apps/base/templates/about.scm:118
msgid ""
"Guix is free software; you can redistribute it and/or modify\n"
"          it under the terms of the <1>GNU General Public License</1> as "
"published by the Free Software Foundation; either\n"
"          version 3 of the License, or (at your option) any later\n"
"          version. "
msgstr ""
"Guix는 자유 소프트웨어입니다. 자유 소프트웨어 재단에 의해\n"
" 공표된 <1>GNU 일반 공중 사용 허가서</1>의 버전 3, 또는\n"
" (선택에 따라) 그 이후의 버전의 조건 아래에서, 이를\n"
" 배포하고 수정할 수 있습니다. "

#: apps/base/data.scm:24
msgid "IRC Channel"
msgstr "IRC 채널"

#: apps/base/data.scm:26
msgid ""
"Join the <1/> channel on the Libera Chat IRC network to\n"
"chat with the community about GNU Guix or to get help in real-time."
msgstr ""
"리베라 대화 IRC 네트워크에 있는 <1/> 채널에 참여하여\n"
"GNU Guix에 대한 케뮤니티와 함께 대화를 나누거나 실시간으로 도움을 얻으세요."

#: apps/base/data.scm:34
msgid "Info Mailing List"
msgstr "소식 메일링 리스트"

#: apps/base/data.scm:36
msgid ""
"Subscribe to the <1/> low-traffic mailing\n"
"list to receive important announcements sent by the project maintainers (in\n"
"English)."
msgstr ""
"낮은 체증을 갖는 메일링 리스트를 구독하여\n"
"프로젝트 관리자가 보낸 중요한\n"
"공지사항을 (영어로) 받으세요."

#: apps/base/data.scm:45
msgid "Help Mailing List"
msgstr "도움 메일링 리스트"

#: apps/base/data.scm:50
msgid ""
"Subscribe to the Help mailing list to get support\n"
"from the GNU Guix community via email.  You can post messages in English\n"
"though we also accept other languages."
msgstr ""
"도움 메일링 리스트를 구독하여\n"
"GNU Guix 공동체로부터 이메일로 도움을 받으세요. 다른 언어로도 메일을 받지만\n"
"가능한 한 영어로 보내주세요."

#: apps/base/data.scm:54
msgctxt "unique lingua code like en or zh-cn"
msgid "en"
msgstr "ko"

#: apps/base/data.scm:118
msgid "Bug Reporting"
msgstr "버그 보고"

#: apps/base/data.scm:120
msgid ""
"If you found a bug in Guix, check whether the bug is\n"
"       already in the <1>bug database</1>. If it is not, please <2>report it."
"</2>"
msgstr ""
"Guix의 결점을 찾았다면, 결점이 이미 <1>결점 데이타베이스</1>에\n"
" 있는지 확인해주세요. 없는 경우, 부디 <2>보고</2>해주세요"

#: apps/base/data.scm:132
msgid "Development Mailing List"
msgstr "개발 메일링 리스트"

#: apps/base/data.scm:134
msgid ""
"Discussion about the development of GNU Guix. <1> Until July 2013</1>, the "
"bug-Guix mailing list filled that role. "
msgstr ""
"GNU Guix의 개발에 대해 논의하세요. <1>2013년 7월까지</1>는 버그 메일링 리스트"
"가 이 역할을 맡았습니다. "

#: apps/base/data.scm:144
msgid "Patches Mailing List"
msgstr "패치 메일링 리스트"

#: apps/base/data.scm:146
msgid ""
"Submission of patches.  Every message sent to this mailing list\n"
"       leads to a new entry in our <1>patch tracking tool</1>.  See <2>this "
"page</2> for more information on how to use it; see <3>the "
"manual<3.1>en</3.1><3.2>Submitting-Patches.html</3.2></3> for more "
"information on how to submit a patch.  <4>Until February 2017</4>, the guix-"
"devel mailing list filled that role."
msgstr ""
"패치를 제출하세요. 메일링 리스트에 전송된 모든 메일은\n"
"<1>패치 추적 도구</1>에 새 항목으로 추가됩니다. 사용법을 더 자세히 아시려면 "
"<2>이 페이지</2>를 참고하세요. 패치를 제출 하는 방법에 대한 자세한 정보는 <3>"
"설명서<3.1>en</3.1><3.2>Submitting-Patches.html</3.2></3>를 참고하세요. "
"<4>2017년 2월까지는</4> 개발 메일링 리스트가 이 역할을 맡았습니다."

#: apps/base/data.scm:165
msgid "Science Mailing List"
msgstr "과학 메일링 리스트"

#: apps/base/data.scm:167
msgid ""
"Discussions about using GNU Guix for scientific purposes: reproducible "
"research, high-performance computing (HPC), and more."
msgstr ""
"GNU Guix를 재현 가능한 연구, 고성능 컴퓨팅(HPC) 등의 과학적 목적으로 사용하"
"는 법에 대해 토의해보세요."

#: apps/base/data.scm:175
msgid "Commits Mailing List"
msgstr "커밋 메일링 리스트"

#: apps/base/data.scm:177
msgid "Notifications of commits made to the <1>Git repositories</1>."
msgstr "<1>Git 저장소</1>에서 이루어진 커밋의 알림을 받으세요."

#: apps/base/data.scm:186
msgid "Security Mailing List"
msgstr "보안 메일링 리스트"

#: apps/base/data.scm:188
msgid ""
"This is a private mailing list that anyone can post to to <1>report security "
"issues</1> in Guix itself or in the <2>packages</2> it provides.  Posting "
"here allows Guix developers to address\n"
"       the problem before it is widely publicized."
msgstr ""
"Guix나 Guix가 제공하는<2>꾸러미</2>가 일으키는 <1>보안 문제를 보고</1>할 수 "
"있는 비공개 메일링 리스트입니다. 이 곳에 게시하시면\n"
" 문제가 널리 알려지기 전에 Guix 개발자들이 해결할 수 있습니다."

#: apps/base/data.scm:200
msgid "Sysadmin Mailing List"
msgstr "시스템 관리자 메일링 리스트"

#: apps/base/data.scm:202
msgid "Private mailing list for the <1>build farm</1> system administration."
msgstr "<1>빌드 팜</1> 시스템 관리자의 비공개 메일링 리스트입니다."

#: apps/base/data.scm:213
msgid ""
"Private alias to reach the <1>maintainer collective</1>.  This should "
"generally not be used to discuss technical issues."
msgstr ""
"<1>메인테이너들</1>에 연락하기 위한 사적 별칭입니다. 보통, 기술적인 문제를 논"
"의하는데 사용해서는 안 됩니다."

#: apps/base/data.scm:225
msgid "GNU System Discuss Mailing List"
msgstr "GNU 시스템 논의용 메일링 리스트"

#: apps/base/data.scm:227
msgid "Discussion about the development of the broader GNU system."
msgstr "광범위한 GNU 시스템의 개발에 대해 논의해보세요."

#: apps/base/data.scm:232
msgid "GNU/Linux-libre Mailing List"
msgstr "GNU/Linux-libre 전자우편 목록"

#: apps/base/data.scm:234
msgid "Workgroup for fully free GNU/Linux distributions."
msgstr "완전한 자유 GNU/Linux 배포판을 위한 작업 그룹."

#: apps/base/data.scm:239
msgid "GNU Info Mailing List"
msgstr "GNU 소식 메일링 리스트"

#: apps/base/data.scm:241
msgid "GNU software announcements."
msgstr "GNU 소프트웨어 소식."

#: apps/base/templates/help.scm:19
msgctxt "webpage title"
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#: apps/base/templates/help.scm:21
msgid ""
"A list of resources about how to use GNU Guix, plus\n"
"   information about getting help from the community of users and\n"
"   developers."
msgstr ""
"GNU Guix를 사용하는 방법에 더해,\n"
" 이용자와 개발자 공동체에서 도움을 얻는 법을 다루는\n"
" 자료의 목록입니다."

#. TRANSLATORS: |-separated list of webpage keywords
#: apps/base/templates/help.scm:26
msgid ""
"GNU|Linux|Unix|Free software|Libre software|Operating system|GNU Hurd|GNU "
"Guix package manager|Help resources"
msgstr ""
"GNU|리눅스|유닉스|자유 소프트웨어|리브레 소프트웨어|운영 체제|GNU Hurd|GNU "
"Guix 꾸러미 관리자|도움 자료"

#: apps/base/templates/help.scm:37
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#: apps/base/templates/help.scm:48
msgid "GNU Guix Manual <1/>"
msgstr "GNU Guix 매뉴얼 <1/>"

#: apps/base/templates/help.scm:49
msgid ""
"Documentation for GNU Guix is available\n"
"            online.  You may also find more information about Guix by "
"running <1>info guix</1>."
msgstr ""
"GNU Guix에 대한 문서를 온라인으로 읽으실 수 있습니다.\n"
" <1>info guix</1>를 실행하시면 Guix에 대한 보다 많은 정보를 찾으실 수 있습니"
"다."

#: apps/base/templates/help.scm:55
#, fuzzy
#| msgid "Read stable manual"
msgid "Read manual <1/>"
msgstr "안정된 매뉴얼 읽기"

#: apps/base/templates/help.scm:67
msgid "Get Guix reference card"
msgstr "Guix 참조 카드 얻기"

#: apps/base/templates/help.scm:76
msgid "GNU Guix Manual (Latest)"
msgstr "GNU Guix 매뉴얼 (최신)"

#: apps/base/templates/help.scm:77
msgid ""
"This version of the manual is updated frequently to\n"
"            include the latest changes from Guix's source files. It is\n"
"            more up-to-date than the manual for the release of Guix."
msgstr ""
"이 설명서의 버전은 Guix의 원천 파일에서\n"
"            최근 변경이 포함되도록 자주 최신화됩니다. 이는\n"
"            Guix의 출시를 위한 설명서 보다 더 최신화됩니다."

#: apps/base/templates/help.scm:83
msgid "Read latest manual"
msgstr "최신 매뉴얼 읽기"

#: apps/base/templates/help.scm:91 apps/media/templates/video.scm:40
#: apps/media/templates/video-list.scm:44
msgid "Videos"
msgstr "비디오"

#: apps/base/templates/help.scm:92
msgid ""
"The collection of videos includes instructional material\n"
"            to help you get started with every day use of GNU Guix as\n"
"            well as other topics that present advanced features of the\n"
"            system."
msgstr ""
"일상 생활에서 Guix를 사용하기 시작할 수\n"
" 있도록 돕기 위한 자료 뿐 아니라\n"
" 고급 기능을 다루는\n"
" 자료도 포함된 교육용 영상 모음입니다."

#: apps/base/templates/help.scm:100
msgid "Browse all videos"
msgstr "모든 비디오 찾아보기"

#: apps/base/templates/help.scm:108
msgid "Cookbook"
msgstr "상세설명서"

#: apps/base/templates/help.scm:109
msgid ""
"Tutorials, how-to guides and examples contributed by the\n"
"            Guix community which show you how to use the system and its\n"
"            collection of packages to achieve common and not-so-common\n"
"            goals users may have."
msgstr ""
"사용자들이 생각하고 있을 법한 목적을\n"
" Guix의 시스템과 꾸러미들을 이용해\n"
" 이룰 수 있도록 Guix 공동체가 기여한\n"
" 사용지침, 안내서, 예시들입니다."

#: apps/base/templates/help.scm:117
msgid "Browse the recipes"
msgstr "비법 찾아보기"

#: apps/base/templates/help.scm:125
msgid "GNU Manuals"
msgstr "GNU 설명서"

#: apps/base/templates/help.scm:126
msgid ""
"Guix is a distribution of the <1>GNU operating system</1>.  Documentation "
"for GNU packages is\n"
"            available online in various formats. "
msgstr ""
"Guix는 <1>GNU 운영 체제</1>의 배포판입니다. GNU 꾸러미를 위한 문서는\n"
"다양한 형식으로 온라인으로 제공됩니다. "

#: apps/base/templates/help.scm:134
msgid "Browse GNU manuals"
msgstr "GNU 설명서 찾아보기"

#: apps/base/templates/help.scm:142
msgid "Wiki"
msgstr "위키"

#: apps/base/templates/help.scm:143
msgid ""
"The LibrePlanet Wiki provides a collaborative space for people to share "
"additional information about the Guix project and its subprojects. It may "
"contain help information, feature proposals, and notes about work in "
"progress (among other things)."
msgstr ""
"LibrePlanet 위키는 사람들이 도움 정보, 기능 제안, 그리고 진행 중인 작업에 대"
"한 참고 사항과 같은, Guix와 Guix의 하위 프로젝트에 대한 추가적인 정보를 나눌 "
"수 있는 공간을 제공합니다."

#: apps/base/templates/help.scm:152
msgid "Browse the wiki"
msgstr "위키 찾아보기"

#: apps/base/templates/help.scm:160
msgid "IRC Chat"
msgstr "IRC 대화"

#: apps/base/templates/help.scm:161
msgid ""
"For real-time support from the community, you can connect\n"
"            to the <1/> channel on irc.libera.chat. There\n"
"            you can get help about anything related to GNU Guix."
msgstr ""
"커뮤니티에서 실시간 지원을 위해, libera.chat에 있는 <1/> 채널에\n"
"접속 할 수 있습니다. GNU Guix와 연관된 어떤 것에 대한 도움을\n"
"얻을 수 있습니다."

#: apps/base/templates/help.scm:166
msgid ""
"The <1/> channel is logged. Previous\n"
"            conversations can be browsed online. See the <2>channel "
"logs</2>. "
msgstr ""
"<1?>채널에서 이루어진 대화는 기록됩니다.\n"
" 앞선 대화는 <2>채널 기록 웹사이트<2/>에서 찾아보실 수 있습니다. "

#: apps/base/templates/help.scm:173
msgid "Connect"
msgstr "연결"

#: apps/base/templates/help.scm:181
msgid "Mailing lists"
msgstr "전자우편 목록"

#: apps/base/templates/help.scm:182
msgid ""
"Email support from the community is also available through\n"
"            several mailing list. The messages sent to the lists are\n"
"            public and archived online."
msgstr ""
"여러 메일링 리스트로부터 공동체의\n"
" 지원을 받을 수 있습니다. 메일링 리스트에 전송된 메시지는\n"
" 공개되며 온라인에 저장됩니다."

#: apps/base/templates/help.scm:190
msgid "See all lists"
msgstr "모든 메일링 리스트 보기"

#: apps/base/templates/contact.scm:17 apps/base/templates/irc.scm:18
#: apps/base/templates/irc.scm:27
msgctxt "webpage title"
msgid "Contact"
msgstr "연락처"

#: apps/base/templates/contact.scm:19
msgid ""
"A list of channels to communicate with GNU Guix users\n"
"   and developers about anything you want."
msgstr ""
"당신이 원하는 어떤 것에 대하여 GNU Guix 사용자와\n"
"개발자와 함께 소통하는 채널 목록."

#. TRANSLATORS: |-separated list of webpage keywords
#: apps/base/templates/contact.scm:23
msgid ""
"GNU|Linux|Unix|Free software|Libre software|Operating system|GNU Hurd|GNU "
"Guix package manager|Community|Mailing lists|IRC channels|Bug reports|Help"
msgstr ""
"GNU|리눅스|유닉스|자유 소프트웨어|Libre 소프트웨어|운영 체제|GNU Hurd|GNU "
"Guix 꾸러미 관리자|커뮤니티|전자우편 목록|IRC 채널|결점 보고|도움"

#: apps/base/templates/contribute.scm:17
msgctxt "webpage title"
msgid "Contribute"
msgstr "기여하다"

#: apps/base/templates/contribute.scm:19
msgid ""
"Check all the ways you can contribute to make GNU Guix\n"
"   better, and join the world-wide community of volunteers."
msgstr ""
"GNU Guix의 개선에 기여할 수 있는 방법들을 확인해보세요.\n"
"그리고 전 세계의 지원자들로 이루어진 공동체의 일원이 되세요."

#. TRANSLATORS: |-separated list of webpage keywords
#: apps/base/templates/contribute.scm:23
msgid ""
"GNU|Linux|Unix|Free software|Libre software|Operating system|GNU Hurd|GNU "
"Guix package manager|Volunteer|Development|Translation|I18N|L10N|Artwork"
msgstr ""
"GNU|리눅스|유닉스|자유 소프트웨어|Libre 소프트웨어|운영 체제|GNU Hurd|GNU "
"Guix 꾸러미 관리자|지원자|개발|번역|l18N|L10N/ko|삽화"

#: apps/base/templates/contribute.scm:35 apps/base/templates/contribute.scm:110
#: apps/base/templates/contribute.scm:229
msgid "Contribute"
msgstr "기여하다"

#: apps/base/templates/contribute.scm:37
msgid ""
"GNU Guix is a large project developed\n"
"           mostly by volunteers from all around the world. You are welcome\n"
"           to join us in the <1>development mailing list</1> or in the "
"<2>#guix channel</2> on the Libera Chat IRC network. Tell us how would you "
"like to help,\n"
"           and we will do our best to guide you. "
msgstr ""
"GNU Guix는 전 세계 지원자에 의해 대부분 개발되는\n"
" 큰 프로젝트입니다. 리베라 대화 IRC 네트워크에서 <1>개발 전자우편 목록</1> 또"
"는 <2>#guix 채널</2>에서 우리와 함께하는 것을 환영합니다.\n"
" 어떻게 돕고 싶은지 우리에게 알려주면,\n"
" 우리는 최선을 다해 당신을 안내해드리겠습니다. "

#: apps/base/templates/contribute.scm:51
msgid ""
"We want to provide a warm, friendly, and harassment-free environment,\n"
"           so that anyone can contribute to the best of their abilities.  "
"To\n"
"           this end our project uses a “Contributor Covenant”, which was "
"adapted\n"
"           from <1>https://contributor-covenant.org/</1>.  You can find the "
"full pledge in the <2>CODE-OF-CONDUCT</2> file."
msgstr ""
"우리는 누구나 능력을 최대한 발휘해 기여할 수 있도록\n"
"따뜻하고, 친절하고, 괴롭힘 없는 공간을 제공하고 싶습니다. 이를 위해\n"
" 우리 프로젝트는 <1>https://contributor-covenant.org/</1>를 차용한\n"
" “기여자 계약”을 사용합니다. <2>CODE-OF-CONDUCT</2> 파일에서 모든 규칙을 찾"
"아 볼 수 있습니다."

#: apps/base/templates/contribute.scm:72
msgid "Project Management"
msgstr "프로젝트 관리"

#: apps/base/templates/contribute.scm:73
msgid ""
"We use <1>Savannah</1> as the central point for development, maintenance "
"and\n"
"            distribution of the Guix System Distribution and GNU Guix."
msgstr ""
"우리는 Guix 시스템 배포판과 GNU Guix의 개발, 유지보수와\n"
" 배포를 위한 중심점으로서 <1>사바나</1>를 사용합니다."

#: apps/base/templates/contribute.scm:79
msgid ""
"The source files for all the components of the project,\n"
"            including software, web site, documentation, and artwork, are\n"
"            available in <1>Git repositories</1> at Savannah. "
msgstr ""
"소프트웨어, 웹사이트, 문서,\n"
" 아트워크와 같은 프로젝트 구성 요소들의 소스 코드는\n"
" Savannah의 <1>Git 저장소</>에서 이용하실 수 있습니다. "

#: apps/base/templates/contribute.scm:89
msgid "Access Savannah"
msgstr "Savannah 방문"

#: apps/base/templates/contribute.scm:94
msgid "Art"
msgstr "예술"

#: apps/base/templates/contribute.scm:95
msgid ""
"We are always looking for artists to help us design and\n"
"            improve user interfaces, and create multimedia material for\n"
"            documentation, presentations, and promotional items. "
msgstr ""
"우리는 사용자 인터페이스를 디자인하거나 개선하고,\n"
" 문서나 프레젠테이션, 홍보를 위한 멀티미디어 자료를 만들 수 있는\n"
" 예술가를 항상 구하고 있습니다. "

#: apps/base/templates/contribute.scm:100
msgid ""
"The artwork used in the different components of the project\n"
"            is available in the <1>guix-artwork</1> repository. "
msgstr ""
"프로젝트의 다른 구성 요소에서 사용되는 아트워크는\n"
" <1>guix-artwork</1> 저장소에서 사용할 수 있습니다. "

#: apps/base/templates/contribute.scm:116 apps/base/templates/cuirass.scm:57
msgid "Documentation"
msgstr "문서"

#: apps/base/templates/contribute.scm:117
msgid ""
"You can read the <1>project documentation</1> already available in the "
"system and in the website, and\n"
"            help us identify any errors or omissions. Creating new\n"
"            manuals, tutorials, and blog entries will also help users and\n"
"            developers discover what we do. "
msgstr ""
"시스템이나 웹사이트에서 <1>프로젝트 문서</1>를 읽고 오류와 누락을 확인하여\n"
" 도움을 줄 수 있습니다. 새로운 설명서, 튜토리얼,\n"
" 블로그 항목을 생성하여 개발자와 사용자가\n"
" 우리가 무얼하는 지 이해할 수 있도록 도울 수도 있습니다. "

#: apps/base/templates/contribute.scm:125
msgid ""
"Helping improve the documentation of the <1>packaged software</1> is another "
"way to contribute. "
msgstr ""
"<1>꾸러미화된 소프트웨어</1>의 문서 개선에 도움을 주는 것은 기여의 또 다른 방"
"식입니다. "

#: apps/base/templates/contribute.scm:132
msgid "Start writing"
msgstr "쓰기 시작하기"

#: apps/base/templates/contribute.scm:138
#: apps/packages/templates/detailed-index.scm:43
#: apps/packages/templates/index.scm:42
msgid "Packages"
msgstr "꾸러미"

#: apps/base/templates/contribute.scm:139
msgid ""
"Hundreds of software, documentation, and assets need to be\n"
"            packaged to make it easier for users to install their\n"
"            favorite tools with the Guix package manager, and be\n"
"            productive using the system. "
msgstr ""
"사람들이 쉽게 좋아하는 소프트웨어를\n"
" Guix 꾸러미 관리자로 설치하고, 시스템을 생산적으로\n"
" 사용할 수 있으려면 많은 소프트웨어, 문서, 자산들을\n"
" 꾸러미로 만들어야 합니다. "

#. TRANSLATORS: Packaging Guidelines is a section name in the
#. English (en) manual.
#: apps/base/templates/contribute.scm:147
msgid ""
"Information on how to add packages to the distribution can\n"
"            be found <1>in the manual<1.1>en</1.1><1.2>Contributing."
"html</1.2></1>. "
msgstr ""
"배포판에서 꾸러미를 추가하는 방법에 대한 정보는\n"
" <1>설명서 내에서<1.1>en</1.1><1.2>Contributing.html</1.2></1>에서 찾을 수 있"
"습니다. "

#: apps/base/templates/contribute.scm:157
msgid ""
"Check out the <1>package database</1> for a list of available packages, and "
"the <2>patch-tracking database</2> for a list of pending submissions."
msgstr ""
"가용한 꾸러미 목록은 <1>꾸러미 자료저장소</1>를, 그리고 중단된 하위 임무의 목"
"록은 <2>패치-추적 자료 저장소</2>를 확인하세요."

#: apps/base/templates/contribute.scm:168
msgid "Send a new package"
msgstr "새로운 꾸러미 보내기"

#: apps/base/templates/contribute.scm:174
msgid "Programming"
msgstr "프로그래밍"

#: apps/base/templates/contribute.scm:175
msgid ""
"Source code is in the <1>main Git repository</1>.  We use <2>GNU Guile</2> "
"as the main programming and extension language for the\n"
"            components of the system. "
msgstr ""
"소스 코드는 <1>주 Git 저장소</1>에 있습니다. 우리는 시스템 구성을 위한 주요 "
"프로그래밍 언어로써\n"
" <2>GNU Guile</2>을 사용합니다. "

#. TRANSLATORS: Contributing is a section name in the English
#. (en) manual.
#: apps/base/templates/contribute.scm:187
msgid ""
"You will find it useful to browse the <1>Guile manual</1> or other "
"<2>introductory material about Scheme</2>. Also, make sure to read the "
"<3>Contributing<3.1>en</3.1><3.2>Contributing.html</3.2></3> section of the "
"manual for more details on the development\n"
"            setup, as well as the coding and cooperation conventions used\n"
"            in the project. "
msgstr ""
"<1>Guile 설명서</1>나 <2>Scheme 입문용 자료</2>를 찾아보시면 도움이 될 겁니"
"다. 또한, 코딩 컨벤션, 협업 관례, 개발 환경 설정에 대해 자세히 알기 위해 설명"
"서의 <3>기여하기<3.1>en</3.1><3.2>Contributing.html</3.2></3>\n"
" 부분을 꼭\n"
" 읽어주세요. "

#: apps/base/templates/contribute.scm:205
msgid "Send a patch"
msgstr "패치 보내기"

#: apps/base/templates/contribute.scm:211
msgid "System Administration"
msgstr "시스템 관리"

#: apps/base/templates/contribute.scm:212
msgid ""
"Our system infrastructure makes it possible for all the\n"
"            contributors to communicate and collaborate in the project,\n"
"            and users to be able to download and install packages. Help\n"
"            us keep the system up and running smoothly. "
msgstr ""
"우리 시스템 인프라는 기여자들이 소통하고 협업할 수\n"
" 있게 하며, 사용자가 꾸러미를 내려받고 설치할 수\n"
" 있게 합니다. 인프라를 유지하고 원활하게\n"
" 운영할 수 있도록 도와주세요. "

#: apps/base/templates/contribute.scm:218
msgid ""
"You can contribute to our continous integration software: <1/>. You can also "
"<2>donate hardware or hosting</2> for our <3>build farm</3>"
msgstr ""
"우리의 지속적 통합(continous integration) 소프트웨어인 <1/>에 기여하실 수 있"
"습니다. 또한 <3>빌드 팜</3>을 위해 <2>하드웨어를 기부하거나 호스팅</2>하실 "
"수 있습니다"

#: apps/base/templates/contribute.scm:235
msgid "Test and Bug Reports"
msgstr "테스트와 버그 보고"

#: apps/base/templates/contribute.scm:236
msgid ""
"Install the software and send feedback to the community\n"
"            about your experience. Help the project by reporting bugs. You "
"can also get started by <1>picking an “easy” bug</1> to work on."
msgstr ""
"소프트웨어를 설치하고 겪은 경험을 공동체에\n"
" 피드백해주세요. 버그를 보고해 프로젝트를 도우세요. 아니면 <1>”easy”(쉬운) 버"
"그를 선택 </1>해서 작업을 시작하실 수도 있습니다."

#: apps/base/templates/contribute.scm:245
msgid ""
"Before reporting a bug, please check whether the bug is\n"
"            already <1>in the bug database</1>. See <2>the developer "
"information page</2> for more information on how to manipulate bug reports. "
msgstr ""
"버그를 보고하기 전에, 버그가 이미 <1> 버그 데이터베이스에</1> 있는지\n"
" 확인해주세요. 버그 보고서를 다루는 법을 알고 싶으시면 <2>개발자 정보 페이지"
"</2>를 참고하세요. "

#: apps/base/templates/contribute.scm:257
msgid "Report a bug"
msgstr "결점 보고"

#: apps/base/templates/contribute.scm:263
msgid "Translation"
msgstr "번역"

#: apps/base/templates/contribute.scm:264
msgid ""
"You can help translate the <1>software</1>, the <2>package descriptions</2>, "
"the <3>manual</3>, the <4>cookbook</4>, and this <5>website</5> into your "
"language.  See your language's team at the <6>Translation Project</6> to "
"have a look at the styleguides and the work of other translators"
msgstr ""
"당신의 언어로 <1>소프트웨어</1>, <2>꾸러미 설명</2>, <3>설명서</3> <4> 쿡북"
"</4>, <5>웹사이트</5>를 번역하는데 도움을 줄 수 있습니다. <6>Translation "
"Project</6>에서 해당 언어 번역 팀을 찾은 후, 스타일 가이드와 다른 번역자의 작"
"업을 확인하세요"

#: apps/base/templates/contribute.scm:291
msgid ""
"<1>Software packages</1> provided by the system may have their own "
"translation\n"
"            tools.  Visit their websites and help translate. "
msgstr ""
"시스템에서 제공되는 <1>소프트웨어 꾸러미</1>는 자체적인 번역 방식을 가지고\n"
" 있을 수도 있습니다. 웹사이트를 방문하여 번역을 도와주세요. "

#: apps/base/templates/contribute.scm:298
msgid "Start translating"
msgstr "번역 시작하기"

#: apps/base/templates/contribute.scm:302
msgid "Other resources for contributors"
msgstr "기여자를 위한 다른 자료"

#: apps/base/templates/contribute.scm:303
msgid ""
"Documents, supporting material of previous talks, and\n"
"          auxiliary information useful to hackers and maintainers is\n"
"          available at <1/>."
msgstr ""
"문서, 앞선 대화에서 나온 보조 자료, 그리고\n"
" 해커와 메인테이너에게 유용한 부수적인 정보를\n"
" <1/>에서 이용할 수 있습니다."

#: apps/base/templates/cuirass.scm:16
msgctxt "webpage title"
msgid "Cuirass"
msgstr "Cuirass"

#: apps/base/templates/cuirass.scm:18
msgid "GNU Guix continuous integration software."
msgstr "GNU Guix 지속적 통합 소프트웨어."

#. TRANSLATORS: |-separated list of webpage keywords
#: apps/base/templates/cuirass.scm:21
msgid ""
"GNU|Linux|Unix|Free software|Libre software|Operating system|GNU Guix "
"package manager|Cuirass|CI"
msgstr ""
"GNU|리눅스|유닉스|자유 소프트웨어|Libre 소프트웨어|운영 체제|GNU Hurd|GNU "
"Guix 꾸러미 관리자|Cuirass|CI"

#: apps/base/templates/cuirass.scm:31
msgid ""
"Cuirass is the GNU Guix continuous\n"
"integration software. It's a general purpose build automation server "
"written\n"
"in GNU Guile that checks out sources from VCS repositories, execute build "
"jobs\n"
"and store build results in a database. Cuirass also provides a web "
"interface\n"
"to monitor the build results."
msgstr ""
"Cuirass는 GNU Guix의 지속적 통합\n"
"소프트웨어입니다. VCS 저장소의 소스 코드를 꺼내 빌드 작업을 실행하고,\n"
"그 결과를 데이터베이스에 저장하는, GNU Guile로 쓰여진 범용 빌드 자동화\n"
"서버입니다. Cuirass는 또한 빌드 결과를 모니터링할 수\n"
"있도록 웹 인터페이스를 제공합니다."

#: apps/base/templates/cuirass.scm:37
msgid "Cuirass is running on GNU Guix build farm at <1/>."
msgstr "Cuirass는 <1/>에 있는 GNU Guix 빌드 팜에서 실행되고 있습니다."

#: apps/base/templates/cuirass.scm:41
msgid "Features"
msgstr "기능"

#: apps/base/templates/cuirass.scm:44
msgid "Poll sources from multiple Git repositories."
msgstr "다양한 Git 저장소에서 소스를 가져올 수 있습니다."

#: apps/base/templates/cuirass.scm:46
msgid "Execute builds on local or remote Guix daemons."
msgstr "로컬 또는 원격 Guix 데몬에서 빌드를 실행합니다."

#: apps/base/templates/cuirass.scm:48
msgid "Store build products or artifacts."
msgstr "빌드 결과물 또는 아티팩트를 저장합니다."

#: apps/base/templates/cuirass.scm:50
msgid "Collect build logs and metrics."
msgstr "빌드 로그와 매트릭스를 수집합니다."

#: apps/base/templates/cuirass.scm:52
msgid "Provides a REST API."
msgstr "REST API를 제공합니다."

#: apps/base/templates/cuirass.scm:53
msgid ""
"High level of concurrency using <1>Guile-Fibers</1> asynchronous library."
msgstr ""
"<1>Guile-Fibers</1> 비동기 라이브러리를 사용해 높은 수준의 동시성을 제공합니"
"다."

#: apps/base/templates/cuirass.scm:58
msgid "Cuirass documentation is accessible <1>here</1>."
msgstr "<1>여기서</1> Cuirass의 문서를 이용하실 수 있습니다."

#: apps/base/templates/cuirass.scm:63
msgid "Releases"
msgstr "릴리즈"

#: apps/base/templates/cuirass.scm:74 apps/base/templates/cuirass.scm:84
msgid "GPG signature"
msgstr "GPG 서명"

#: apps/base/templates/cuirass.scm:85
msgid "Project repository"
msgstr "프로젝트 저장소"

#: apps/base/templates/cuirass.scm:86
msgid ""
"Cuirass source code is hosted at <1>git://git.sv.gnu.org/guix/guix-cuirass."
"git</1>."
msgstr ""
"Cuirass의 소스 코드는 <1>git://git.sv.gnu.org/guix/guix-cuirass.git</1>에서 "
"호스팅됩니다."

#: apps/base/templates/donate.scm:17
msgctxt "webpage title"
msgid "Donate"
msgstr "기부"

#: apps/base/templates/donate.scm:19
msgid ""
"We are looking for donations of hardware and optionally\n"
"   hosting for machines (they should be usable with exclusively\n"
"   free software)."
msgstr ""
"우리는 하드웨어 기부와 더불어 선택적으로 호스팅을\n"
" 받고 있습니다. (자유 소프트웨어만으로\n"
" 사용할 수 있어야 합니다)."

#. TRANSLATORS: |-separated list of webpage keywords
#: apps/base/templates/donate.scm:24
msgid ""
"GNU|Linux|Unix|Free software|Libre software|Operating system|GNU Hurd|GNU "
"Guix package manager|Donations"
msgstr ""
"GNU|리눅스|유닉스|자유 소프트웨어|Libre 소프트웨어|운영 체제|GNU Hurd|GNU "
"Guix 꾸러미 관리자|도움 자원|기부"

#: apps/base/templates/donate.scm:34
msgid "Donate"
msgstr "기부"

#: apps/base/templates/donate.scm:36
msgid ""
"The <1>build farm</1> of Guix runs on donated hardware and hosting. As the "
"distribution grows (see the <2>package list</2>), so do the computing and "
"storage needs."
msgstr ""
"Guix의 <1>빌드 팜</1>은 기부된 하드웨어와 호스팅에서 운영됩니다. 배포해야 할 "
"것들이 증가 할수록 (<2>꾸러미 목록</2> 참고), 필요한 컴퓨팅과 저장소 소요도 "
"함께 증가합니다."

#: apps/base/templates/donate.scm:47
msgid ""
"Back in 2015 we <1>ran a fundraising campaign</1> to strengthen our build "
"farm, with <2>support from the Free Software Foundation (FSF)</2>.  The Guix "
"project can always use financial support to further its mission.  Please "
"consider helping out by making a donation on this\n"
"          FSF-hosted page:"
msgstr ""
"2015년에 우리는 <2>자유 소프트웨어 재단(FSF)의 도움으로</2>, 빌드 팜을 강화하"
"기 위한 <1>모금 운동을</1> 벌였습니다. Guix 프로젝트가 더 나아가기 위해서는 "
"항상 경제적 지원이 필요합니다. 다음의 FSF가 호스팅하는 페이지에서 후원을 하"
"여 도움을 주는 것을\n"
" 고려해주세요:"

#: apps/base/templates/donate.scm:63
msgctxt "button"
msgid "♥ DONATE!"
msgstr "♥ 기부!"

#: apps/base/templates/donate.scm:66
msgid "Hardware and Hosting"
msgstr "하드웨어와 호스팅"

#: apps/base/templates/donate.scm:71
msgid ""
"We are also looking for donations of hardware and optionally\n"
"           hosting for the following kinds of machines (they should be\n"
"           usable with exclusively free software): "
msgstr ""
"우리는 하드웨어 기부와 더불어 선택적으로 호스팅을\n"
" 받고 있습니다. (자유 소프트웨어만으로\n"
" 사용할 수 있어야 합니다).: "

#: apps/base/templates/donate.scm:78
msgid ""
"x86_64 machines, with on the order of 1 TiB of storage\n"
"               and 4 GiB of RAM;"
msgstr ""
"1 TiB 저장 용량과\n"
" 4GiB 램 정도 사양의 X86_64 장치;"

#: apps/base/templates/donate.scm:81
msgid ""
"armv7 machines (such as the Novena) to more quickly test\n"
"               and provide binaries for the armhf-linux port;"
msgstr ""
"armv7 장비를(Novena와 같은) 사용하여\n"
" armhf-linux 포트에 대한 바이너리를 더 빠르게 시험하고 제공합니다;"

#: apps/base/templates/donate.scm:84
msgid ""
"armv8 machines to more quickly test and provide binaries\n"
"              for the aarch64-linux port;"
msgstr ""
"armv8 머신을 사용하여 armhf-linux 포트에 대한 바이너리를\n"
" 더 빠르게 시험하고 제공합니다;"

#: apps/base/templates/donate.scm:87
msgid "mips64el machines to strengthen this port."
msgstr "더 나은 포팅을 위한 mips64el 장치."

#: apps/base/templates/donate.scm:90
msgid ""
"Please get in touch with us through the <1>usual channels</1> or using the "
"<2/> private alias to\n"
"           discuss any opportunities. "
msgstr ""
"기회가 되신다면 <1>일반적인 채널</1>이나 <2/> 비공개 별칭을 통해서\n"
" 상담해 주시기 바랍니다. "

#: apps/base/templates/donate.scm:98
msgid "Thanks to the donors!"
msgstr "기부해주셔서 감사합니다!"

#: apps/base/templates/donate.scm:103
msgid ""
"The table below summarizes hardware and hosting donations that\n"
"           make the <1>build farm</1> for the Guix System Distribution a "
"reality."
msgstr ""
"아래 표는 Guix 시스템 배포를 위한 <1>빌드 팜</1>을\n"
" 만든 하드웨어와 호스팅 기부의 요약입니다."

#: apps/base/templates/donate.scm:113
msgid "<1>machine</1><2>system</2><3>donors</3>"
msgstr "<1>장치</1><2>시스템</2><3>기부자</3>"

#: apps/base/templates/donate.scm:118
msgid ""
"<1>berlin.guix.gnu.org</1><2>build farm with 25 build nodes for x86_64-linux "
"and\n"
"i686-linux, and dedicated storage</2><3><3.1>Max Delbrück Center for "
"Molecular Medicine</3.1> (hardware and hosting)</3>"
msgstr ""
"<1>berlin.guix.gnu.org</1><2>x86_64-linux와 i686-linux용 빌드 노드 25개와\n"
"전용 저장소가 있는 빌드 팜</2><3><3.1>Max Delbrück 분자 의학 센타</3.1> (하드웨어와 호스팅)</3>"

#: apps/base/templates/donate.scm:130
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "<1>overdrive1.guixsd.org</1><2>aarch64-linux</2><3><3.1>ARM "
#| "Holdings</3.1></3>"
msgid "<1>overdrive1</1><2>aarch64-linux</2><3><3.1>ARM Holdings</3.1></3>"
msgstr ""
"<1>overdrive1.guixsd.org</1><2>aarch64-linux</2><3><3.1>ARM "
"Holdings</3.1></3>"

#: apps/base/templates/donate.scm:140
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "<1>bayfront.guixsd.org</1><2>new build farm front-end "
#| "(WIP)</2><3>Igalia</3>"
msgid "<1>bayfront</1><2>new build farm front-end (WIP)</2><3>Igalia</3>"
msgstr ""
"<1>bayfront.guixsd.org</1><2>새로운 빌드 팜 프론트-엔드 "
"(WIP)</2><3>Igalia</3>"

#: apps/base/templates/donate.scm:152
msgid ""
"<1>fosshost1.guix.gnu.org, fosshost2.guix.gnu.org</1><2>x86_64-linux, i686-"
"linux</2><3>Fosshost</3>"
msgstr ""
"<1>fosshost1.guix.gnu.org, fosshost2.guix.gnu.org</1><2>x86_64-linux, i686-"
"linux</2><3>Fosshost</3>"

#: apps/base/templates/donate.scm:164
msgid ""
"<1>guix-x15.sjd.se, guix-x15b.sjd.se</1><2>armhf-linux</2><3>Simon "
"Josefsson</3>"
msgstr ""
"<1>guix-x15.sjd.se, guix-x15b.sjd.se</1><2>armhf-linux</2><3>Simon "
"Josefsson</3>"

#: apps/base/templates/donate.scm:174
msgid ""
"<1>hydra-slave1</1><2>armhf-linux</2><3><3.1>Steve Sprang "
"(hardware)</3.1><3.2>Mark H Weaver (hosting)</3.2></3>"
msgstr ""
"<1>hydra-slave1</1><2>armhf-linux</2><3><3.1>Steve Sprang (하드웨"
"어)</3.1><3.2>Mark H Weaver (호스팅)</3.2></3>"

#: apps/base/templates/donate.scm:184
msgid ""
"<1>hydra-slave2</1><2>armhf-linux</2><3><3.1><3.1.1>Harmon "
"Instruments</3.1.1> (hardware)</3.1><3.2>Mark H Weaver (hosting)</3.2></3>"
msgstr ""
"<1>hydra-slave2</1><2>armhf-linux</2><3><3.1><3.1.1>Harmon "
"Instruments</3.1.1> (하드웨어)</3.1><3.2>Mark H Weaver (호스팅)</3.2></3>"

#: apps/base/templates/donate.scm:197
msgid ""
"<1>hydra-slave3</1><2>armhf-linux</2><3><3.1><3.1.1>Kosagi (Sutajio Ko-Usagi "
"Pte Ltd)</3.1.1> (hardware)</3.1><3.2>Mark H Weaver (hosting)</3.2></3>"
msgstr ""
"<1>hydra-slave3</1><2>armhf-linux</2><3><3.1><3.1.1>Kosagi (Sutajio Ko-Usagi "
"Pte Ltd)</3.1.1> (하드웨어)</3.1><3.2>Mark H Weaver (호스팅)</3.2></3>"

#: apps/base/templates/donate.scm:210
msgid ""
"<1>redhill</1><2>armhf-linux</2><3><3.1><3.1.1>Kosagi (Sutajio Ko-Usagi Pte "
"Ltd)</3.1.1> (hardware)</3.1><3.2>Andreas Enge (hosting)</3.2></3>"
msgstr ""
"<1>redhill</1><2>armhf-linux</2><3><3.1><3.1.1>Kosagi (Sutajio Ko-Usagi Pte "
"Ltd)</3.1.1> (하드웨어)</3.1><3.2>Andreas Enge (호스팅)</3.2></3>"

#: apps/base/templates/donate.scm:224
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Other organizations and individuals helped Guix with hardware and\n"
#| "hosting in the past and we thank them: <1>Free Software Foundation</1>, "
#| "<2>GNU España</2>, <3>FSF France</3>, <4>Free Secure Network Systems "
#| "Group</4> at the <5>Technische Universität München</5>."
msgid ""
"Other organizations and individuals helped Guix with hardware and\n"
"hosting in the past and we thank them: <1>Free Software Foundation</1>, GNU "
"España, <2>FSF France</2>, and the Free Secure Network Systems Group at the "
"<3>Technische Universität München</3>."
msgstr ""
"다른 커뮤니티와 개인이 과거에 하드웨어와 호스팅에 도움을 주었습니다. 우리는\n"
"그들에게 감사를 전합니다: <1>자유 소프트웨어 재단</1>, <2>GNU 스페인</2>, "
"<3>FSF 프랑스</3>,<5>뮌헨 공과대학교</5>에서 <4>무료 보안 네트워크 시스템 그"
"룹</4>."

#: apps/base/templates/graphics.scm:16
msgctxt "webpage title"
msgid "Graphics"
msgstr "그래픽"

#: apps/base/templates/graphics.scm:18
msgid ""
"Information about images used for the graphical identity\n"
"   of GNU Guix and Guix System (formerly “GuixSD”)."
msgstr ""
"GNU Guix와 Guix 시스템 (이전에는 \"GuixSD\")을 나타내는\n"
" 이미지에 관한 정보."

#. TRANSLATORS: |-separated list of webpage keywords
#: apps/base/templates/graphics.scm:22
msgid ""
"GNU|Linux|Unix|Free software|Libre software|Operating system|GNU Hurd|GNU "
"Guix package manager|Donations|Branding|Logo"
msgstr ""
"GNU|리눅스|유닉스|자유 소프트웨어|Libre 소프트웨어|운영 체제|GNU Hurd|GNU "
"Guix 꾸러미 관리자|기부|융합|로고"

#: apps/base/templates/graphics.scm:32
msgid "Graphics"
msgstr "그래픽"

#: apps/base/templates/graphics.scm:34
msgid ""
"For questions regarding the graphics listed in this page,\n"
"          please contact <1>help-guix@gnu.org</1>."
msgstr ""
"이 페이지에 열거된 그래픽에 관련된 질문은,\n"
"<1>help-guix@gnu.org</1>에 연락하기 바랍니다."

#: apps/base/templates/graphics.scm:44
msgid "GNU Guix logotype"
msgstr "GNU Guix 로고타입"

#: apps/base/templates/graphics.scm:45
msgid ""
"The standalone Guix, formerly known as the “Guix System\n"
"          Distribution” or GuixSD, had its own logo, which is now\n"
"          deprecated."
msgstr ""
"앞서 “Guix 시스템 배포판” 또는 GuixSD로\n"
" 알려진, 독립적인 Guix는 지금은 사용되지 않는\n"
" 자체적인 로고를 가지고 있었습니다."

#: apps/base/templates/graphics.scm:51
msgid ""
"The GNU Guix and GuixSD\n"
"          logotypes were designed by Luis Felipe López Acevedo\n"
"          (a.k.a. sirgazil).  They are available under the following\n"
"          terms:"
msgstr ""
"GNU Guix와 GuixSD 로고타입은\n"
" Luis Felipe López Acevedo (a.k.a. sirgazil)에\n"
" 의해 디자인 되었으며,\n"
" 다음 조건과 함께 사용 할 수 있습니다:"

#: apps/base/templates/graphics.scm:65
msgid ""
"The source files (SVG) for these logotypes, their variants, and\n"
"          other artwork used in the different components of the GNU Guix\n"
"          project are available in the <1>guix-artwork</1> repository, "
"including the previous GNU Guix logotype designed\n"
"          by Nikita Karetnikov in 2013 and <2>superseded</2> by the golden "
"GNU in 2016."
msgstr ""
"로고를 위한 소스 파일(SVG), 그 변형,\n"
" GNU Guix 프로젝트의 다른 구성 요소에서 사용되는 다른 아트워크,\n"
" 2013년에 Nikita Karetnikov에 의해 디자인된 GNU Guix 로고와 2016년에 골든 GNU"
"에서 나온 <2>대체 로고</2>를\n"
" <1>guix-artwork</1> 저장소에서 이용할 수 있습니다."

#: apps/base/templates/irc.scm:17 apps/base/templates/irc.scm:28
msgctxt "webpage title"
msgid "IRC"
msgstr "IRC"

#: apps/base/templates/irc.scm:20
msgid "Internet relay chat."
msgstr "인터넷 릴레이 챗."

#. TRANSLATORS: |-separated list of webpage keywords
#: apps/base/templates/irc.scm:23
msgid ""
"GNU|Linux|Unix|Free software|Libre software|Operating system|GNU Hurd|GNU "
"Guix package manager|IRC|chat"
msgstr ""
"GNU|리눅스|유닉스|자유 소프트웨어|Libre 소프트웨어|운영 체제|GNU Hurd|GNU "
"Guix 꾸러미 관리자|IRC|대화"

#: apps/base/templates/irc.scm:33
msgid "Chat on IRC"
msgstr "IRC에서 채팅"

#: apps/base/templates/irc.scm:35
msgid ""
"Chat with the GNU Guix community or get help\n"
"          in real time. Join us from an <1>IRC client in your Web "
"browser</1>, or use one of many <2>other clients</2> to join the <3/> "
"channel on the <4>Libera Chat IRC network.</4>"
msgstr ""

#: apps/base/templates/irc.scm:49
msgid ""
" Note that the conversations that happen\n"
"          on the <1/> channel are logged (<2>browse the log</2>)."
msgstr ""

#: apps/base/templates/menu.scm:16
msgctxt "webpage title"
msgid "Menu"
msgstr "메뉴"

#: apps/base/templates/menu.scm:17
msgid "Website menu."
msgstr "웹사이트 메뉴."

#: apps/base/templates/menu.scm:24
msgctxt "website menu"
msgid "Menu"
msgstr "메뉴"

#: apps/base/templates/security.scm:22
msgctxt "webpage title"
msgid "Security"
msgstr "보안"

#: apps/base/templates/security.scm:24
msgid ""
"Important information about getting security updates\n"
"   for your GNU Guix installation, and instructions on how\n"
"   to report security issues."
msgstr ""
"설치된 GNU Guix의 보안 업데이트를 받는 법에\n"
" 대한 중요한 정보, 그리고 보안 문제를\n"
" 보고하는 방법에 대한 안내."

#. TRANSLATORS: |-separated list of webpage keywords
#: apps/base/templates/security.scm:29
msgid ""
"GNU|Linux|Unix|Free software|Libre software|Operating system|GNU Hurd|GNU "
"Guix package manager|Security updates"
msgstr ""
"GNU|리눅스|유닉스|자유 소프트웨어|Libre 소프트웨어|운영 체제|GNU Hurd|GNU "
"Guix 꾸러미 관리자|보안 최신화"

#: apps/base/templates/security.scm:39
msgid "Security"
msgstr "보안"

#: apps/base/templates/security.scm:41
msgid "How to report security issues"
msgstr "보안 문제 보고 방법"

#: apps/base/templates/security.scm:42
msgid ""
"To report sensitive security issues in Guix itself or the\n"
"           packages it provides, you can write to the private mailing list "
"<1/>.  This list is monitored by a\n"
"           small team of Guix developers."
msgstr ""
"Guix 또는 Guix가 제공하는 꾸러미에서 발생하는\n"
" 예민한 보안 문제를 보고하려면, 비공개 전자우편 목록인 <1/>에 전자우편을 보"
"낼 수 있습니다.\n"
" 이 목록은 Guix 개발자로 이루어진 작은 팀에 의해 관리됩니다."

#: apps/base/templates/security.scm:49
msgid ""
"If you prefer to send your report using OpenPGP encrypted email,\n"
"           please send it to one of the following Guix developers using "
"their\n"
"           respective OpenPGP key:"
msgstr ""
"만약 당신이 OpenPGP 암호화 전자우편을 사용하여 당신의 보고를 전송하고자 한다"
"면,\n"
" 그들 각자의 OpenPGP 키를 사용하여 다음 Guix 개발자 중에 한 명에게\n"
" 이를 전송해주기 바랍니다:"

#: apps/base/templates/security.scm:66
msgid "Release signatures"
msgstr "출시 서명"

#: apps/base/templates/security.scm:67
msgid "Releases of Guix are signed using one of the following OpenPGP keys:"
msgstr ""

#: apps/base/templates/security.scm:70
msgid "Maxim Cournoyer (from version 1.3.0)"
msgstr ""

#: apps/base/templates/security.scm:72
#, fuzzy
#| msgid "Ludovic Courtès, Ricardo Wurmus"
msgid "Ludovic Courtès (until version 1.2.0)"
msgstr "Ludovic Courtès, Ricardo Wurmus"

#: apps/base/templates/security.scm:73
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Releases of Guix are signed using the OpenPGP key with the fingerprint <1/"
#| ">.  Users should <2>verify<2.1>en</2.1><2.2>Binary-Installation."
#| "html</2.2></2> their downloads before extracting or running them."
msgid ""
"Users should <1>verify<1.1>en</1.1><1.2>Binary-Installation.html</1.2></1> "
"their downloads before extracting or running them."
msgstr ""
"Guix 출시는 지문과 함께 OpenPGP 키를 사용하여 서명됩니다. 사용자는 압축을 풀"
"기 또는 이를 동작 하기 전에 <2>검증<2.1>en</2.1><2.2>Binary-Installation."
"html</2.2></2>을 내려받기 하여야 합니다."

#: apps/base/templates/security.scm:81
msgid "Security updates"
msgstr "보안 최신화"

#: apps/base/templates/security.scm:82
msgid ""
"When security vulnerabilities are found in Guix or the packages provided by "
"Guix, we will provide <1>security updates<1.1>en</1.1><1.2>Security-Updates."
"html</1.2></1> quickly and with minimal disruption for users.  When "
"appropriate, a security advisory is published on the blog with the "
"<2>Security Advisory tag</2> and on the <3><3.1>info-guix</3.1> mailing "
"list</3>; <4/> may also display the advisory."
msgstr ""
"보안 취약점이 Guix 또는 Guix에 의해 제공된 꾸러미에서 찾았을 때에, 우리는 사"
"용자를 위해 <1>보안 최신화<1.1>en</1.1><1.2>Security-Updates.html</1.2></1>"
"를 빠르게 그리고 최소한의 중단을 제공합니다. 적당 할 때에, 보안 권고<2>보안 "
"권고 태그</2>와 <3><3.1>info-guix</3.1> 전자우편 목록</3>에서 함께 블로그에 "
"게시됩니다 ;<4/>는 또한 권고를 표시 할 수도 있습니다."

#: apps/base/templates/security.scm:97
msgid ""
"Guix uses a “rolling release” model.  All security bug-fixes are pushed "
"directly to the master branch.  There is no “stable” branch that only "
"receives security fixes."
msgstr ""
"Guix는 “롤링 릴리즈” 모델을 사용합니다. 모든 보안 버그 수정들은 곧바로 마스"
"터 브랜치에 적용됩니다. 보안 버그 수정만이 적용되는 소위 “안정판\"은 따로 존"
"재하지 않습니다."

#: apps/blog/templates/components.scm:33 apps/blog/templates/post.scm:46
msgctxt "SRFI-19 date->string format"
msgid "~B ~e, ~Y"
msgstr "~Y-~m-~e"

#: apps/blog/templates/components.scm:37
msgctxt "blog post summary ellipsis"
msgid "…"
msgstr "…"

#: apps/blog/templates/components.scm:48
msgid "Blog menu: "
msgstr "블로그 메뉴: "

#: apps/blog/templates/components.scm:53
msgid "Get topic updates"
msgstr "주제 업데이트 가져오기"

#: apps/blog/templates/components.scm:54
msgid "Get blog updates"
msgstr "블로그 업데이트 가져오기"

#: apps/blog/templates/components.scm:66
msgctxt "button"
msgid "Atom feed"
msgstr "아톰 피드"

#: apps/blog/templates/components.scm:68
msgid "Posts by topic"
msgstr "주제별 게시물"

#: apps/blog/templates/feed.scm:32
msgctxt "feed author name"
msgid "GNU Guix"
msgstr "GNU Guix"

#: apps/blog/templates/post-list.scm:23 apps/blog/templates/post-list.scm:41
#: apps/blog/templates/tag.scm:25 apps/blog/templates/tag.scm:46
#: apps/packages/templates/detailed-package-list.scm:24
#: apps/packages/templates/detailed-package-list.scm:47
#: apps/packages/templates/package-list.scm:24
#: apps/packages/templates/package-list.scm:45
msgid "Page <1/>"
msgstr "<1/>쪽"

#: apps/blog/templates/post-list.scm:24 apps/blog/templates/post.scm:25
#: apps/blog/templates/tag.scm:26
msgctxt "webpage title"
msgid "Blog"
msgstr "블로그"

#: apps/blog/templates/post-list.scm:26 apps/blog/templates/post.scm:27
msgid "Blog posts about GNU Guix."
msgstr "GNU Guix에 관한 블로그 게시물."

#: apps/blog/templates/post.scm:53
msgid "Related topics:"
msgstr "연관된 주제:"

#: apps/blog/templates/tag.scm:28
msgid "Blog posts about <1/> on GNU Guix."
msgstr "GNU Guix에서 <1/>에 대해서 블로그에 게시하다."

#: apps/blog/templates/tag.scm:55
msgid "Blog — "
msgstr "블로그- "

#: apps/download/data.scm:20
msgctxt "download page title"
msgid "GNU Guix System <1/>"
msgstr "GNU Guix 시스템 <1/>"

#: apps/download/data.scm:23
msgid "USB/DVD ISO installer of the standalone Guix System."
msgstr "단독 Guix 시스템의 USB/DVD ISO 설치자."

#. TRANSLATORS: System installation is a section name in the
#. English (en) manual.
#: apps/download/data.scm:31
msgid "<1>en</1>System-Installation.html"
msgstr "<1>en</1>System-Installation.html"

#: apps/download/data.scm:35
msgctxt "download page title"
msgid "GNU Guix <1/> QEMU Image"
msgstr "GNU Guix<1/> QEMU 이미지"

#: apps/download/data.scm:38
msgid "QCOW2 virtual machine (VM) image."
msgstr "QCOW2 가상 장비( VM) 이미지."

#. TRANSLATORS: Running Guix in a VM is a section name in the
#. English (en) manual.
#: apps/download/data.scm:45
msgid "<1>en</1>Running-Guix-in-a-VM.html"
msgstr "<1>en</1>Running-Guix-in-a-VM.html"

#: apps/download/data.scm:49
msgctxt "download page title"
msgid "GNU Guix <1/> Binary"
msgstr "GNU Guix <1/> 바이너리"

#: apps/download/data.scm:51 apps/download/templates/download-latest.scm:88
msgid ""
"Self-contained tarball providing binaries for Guix and its\n"
"       dependencies, to be installed on top of your Linux-based system."
msgstr ""
"당신의 Linux 기반 시스템의 상단에 설치되어지는 Guix와 이\n"
" 의존성을 위하여 바이너리를 제공하는 스스로 포함된 tarball."

#. TRANSLATORS: Binary Installation is a section name in the
#. English (en) manual.
#: apps/download/data.scm:65
msgid "<1>en</1>Binary-Installation.html"
msgstr "<1>en</1>Binary-Installation.html"

#: apps/download/data.scm:69
msgctxt "download page title"
msgid "GNU Guix <1/> Source"
msgstr "GNU Guix <1/> 소스"

#: apps/download/data.scm:70
msgid "Source code distribution."
msgstr "소스 코드 배포."

#. TRANSLATORS: Requirements is a section name in the English (en)
#. manual.
#: apps/download/data.scm:77
msgid "<1>en</1>Requirements.html"
msgstr "<1>en</1>Requirements.html"

#: apps/download/templates/components.scm:25
#: apps/download/templates/download-latest.scm:121
msgid "Download options:"
msgstr "내려받기 선택:"

#: apps/download/templates/components.scm:38
msgid "Signatures: "
msgstr "서명: "

#: apps/download/templates/components.scm:50
msgid "<1>Installation instructions</1>."
msgstr "<1>설치 안내</1>."

#: apps/download/templates/download.scm:34
msgctxt "webpage title"
msgid "Download"
msgstr "내려받기"

#: apps/download/templates/download.scm:36
msgid ""
"Installers and source files for GNU Guix.  GNU Guix can be\n"
"   installed on different GNU/Linux distributions."
msgstr ""
"GNU Guix의 설치기와 소스 파일입니다. 다른 GNU/Linux\n"
" 배포판에서 GNU Guix를 설치할 수 있습니다."

#. TRANSLATORS: |-separated list of webpage keywords
#. TRANSLATORS: |-separated list of webpage keywords
#: apps/download/templates/download.scm:40
#: apps/download/templates/download-latest.scm:153
msgid ""
"GNU|Linux|Unix|Free software|Libre software|Operating system|GNU Hurd|GNU "
"Guix package manager|Installer|Source code|Package manager"
msgstr ""
"GNU|리눅스|유닉스|자유 소프트웨어|Libre 소프트웨어|운영 체제|GNU Hurd|GNU "
"Guix 꾸러미 관리자|설치자|소스 코드|꾸러미 관리자"

#: apps/download/templates/download.scm:52
msgid "Download"
msgstr "내려받기"

#. TRANSLATORS: System Installation is a section name
#. in the English (en) manual.
#: apps/download/templates/download.scm:56
msgid ""
"As of version <1/>, the standalone Guix System <2>can be "
"installed<2.1>en</2.1><2.2>System-Installation.html</2.2></2> on an i686, "
"x86_64, ARMv7, or AArch64 machine.  It uses the <3>Linux-Libre</3> kernel "
"and the <4>GNU Shepherd</4> init system. Alternately, GNU Guix\n"
"          can be installed as an additional package manager on top of an\n"
"          installed Linux-based system."
msgstr ""
"버전<1/>로써, Guix 시스템 단독은 686, x86_64, ARMv7, or AArch64 장비에서 "
"<2.1>en</2.1><2.2>System-Installation.html</2.2></2>에 설치 될 수 있습니다. "
"이는 <3>리눅스-Libre</3> 커널과 <4>GNU 쉐퍼드</4> 초기 시스템을 사용합니다. "
"상대적으로, GNU Guix는\n"
" 설치된 Linux 기반 시스템의 상단에서 추가적인 꾸러미\n"
" 관리자로서 설치될 수 있습니다."

#: apps/download/templates/download.scm:74
msgid ""
"Source code and binaries for the Guix System distribution ISO\n"
"          image as well as GNU Guix can be found on the GNU servers at <1/"
">.  Older releases can still be found on <2/>."
msgstr ""
"Guix 시스템 배포판 ISO 이미지 뿐만 아니라 GNU Guix를 위한 소스 코드와 바이너"
"리는\n"
"<1/>에 있는 GNU 서버에서 찾을 수 있습니다. 이전 배포판은 <2/>에서 아직 찾을 "
"수 있습니다."

#: apps/download/templates/download-latest.scm:69
msgctxt "download page title"
msgid "GNU Guix System on Linux"
msgstr "Linux에서 GNU Guix 시스템"

#: apps/download/templates/download-latest.scm:70
msgid "USB/DVD ISO installer of the standalone Guix System on Linux."
msgstr "Linux에서 단독 Guix 시스템의 USB/DVD ISO 설치자."

#: apps/download/templates/download-latest.scm:78
msgctxt "download page title"
msgid "GNU Guix System on GNU Hurd"
msgstr "GNU Hurd에서 GNU Guix 시스템"

#: apps/download/templates/download-latest.scm:79
msgid "Virtual machine image of the standalone Guix System on GNU Hurd."
msgstr "GNU Hurd 기반 Guix 시스템의 가상 머신 이미지."

#: apps/download/templates/download-latest.scm:87
msgctxt "download page title"
msgid "GNU Guix binary"
msgstr "GNU Guix 바이너리"

#: apps/download/templates/download-latest.scm:97
msgctxt "download page title"
msgid "GNU Guix System on Linux for Pinebook Pro"
msgstr "Pinebook Pro를 위한 리눅스용 GNU Guix 시스템"

#: apps/download/templates/download-latest.scm:98
msgid "Guix System on Linux barebones bootable raw image for Pinebook Pro."
msgstr "Pinebook Pro를 위한 리눅스 베어본 부팅용 단순 이미지 Guix 시스템."

#: apps/download/templates/download-latest.scm:131
msgid "Build details: "
msgstr "상세한 구성: "

#: apps/download/templates/download-latest.scm:147
msgctxt "webpage title"
msgid "Download latest"
msgstr "최신판 내려받기"

#: apps/download/templates/download-latest.scm:149
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Download latest GNU Guix System images built by the Cuirass continuous\n"
#| "integration system."
msgid ""
"Download latest development GNU Guix System images built\n"
"by the Cuirass continuous integration system."
msgstr ""
"Cuirass 지속적 통합 시스템으로 생성된\n"
"최신 GNU Guix 시스템 이미지를 내려받습니다."

#: apps/download/templates/download-latest.scm:167
#, fuzzy
#| msgid "Download latest images"
msgid "Download latest development images"
msgstr "최신 이미지를 내려받기"

#. TRANSLATORS: Continuous Integration is a section name
#. in the English (en) manual.
#: apps/download/templates/download-latest.scm:170
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Download latest GNU Guix System images built by the "
#| "<1>Cuirass<1.1>en</1.1><1.2>Continuous-Integration.html</1.2></1> "
#| "continuous integration system at <2/>. These images are <3>development "
#| "snapshots</3>, you might prefer to use stable images that can be found "
#| "<4>here.</4>"
msgid ""
"Download latest GNU Guix System images built by the "
"<1>Cuirass<1.1>en</1.1><1.2>Continuous-Integration.html</1.2></1> continuous "
"integration system at <2/>. These images are <3>development snapshots</3>, "
"you might prefer to use well-tested released images\n"
"that can be found <4>here.</4>"
msgstr ""
"<2/>에서 연속된 통합 시스템 <1>Cuirass<1.1>en</1.1><1.2>Continuous-"
"Integration.html</1.2></1>에서 구성된 최신 GNU Guix 시스템 이미지를 내려받습"
"니다. 이 이미지는 <4> 여기</4>에서 찾을 수 있는 안정적인 이미지 사용을 언급 "
"할 것과 같이 <3>개발 순간찍기</3>입니다"

#: apps/media/data.scm:27 apps/media/data.scm:33 apps/media/data.scm:39
msgctxt "publication type"
msgid "Conference paper"
msgstr "학술발표대회논문"

#: apps/media/data.scm:31
msgid "Ludovic Courtès, Ricardo Wurmus"
msgstr "Ludovic Courtès, Ricardo Wurmus"

#: apps/media/data.scm:45 apps/media/data.scm:58
msgctxt "publication type"
msgid "Article"
msgstr "기사"

#: apps/media/data.scm:52 apps/media/data.scm:73
msgctxt "publication type"
msgid "Journal article"
msgstr "저널 기사"

#: apps/media/data.scm:67
msgctxt "publication type"
msgid "Book chapter"
msgstr "책 장"

#: apps/media/data.scm:79
msgctxt "screenshot title"
msgid "Graphical log-in"
msgstr "그래픽 로그인"

#: apps/media/data.scm:83
msgid "Graphical log-in screen"
msgstr "그래픽 로그인 화면"

#: apps/media/data.scm:86
msgctxt "screenshot title"
msgid "GNOME"
msgstr "그놈"

#: apps/media/data.scm:90
msgid "GNOME desktop environment"
msgstr "그놈 데스크탑 환경"

#: apps/media/data.scm:93
msgctxt "screenshot title"
msgid "Xfce"
msgstr "Xfce"

#: apps/media/data.scm:97
msgid "Xfce desktop environment"
msgstr "Xfce 데스크탑 환경"

#: apps/media/data.scm:100
msgctxt "screenshot title"
msgid "Virtual machine"
msgstr "가상 장비"

#: apps/media/data.scm:104
msgid "Virtual machine started with 'guix system vm'"
msgstr "'guix 시스템 vm'와 함께 시작되는 가상 장비"

#: apps/media/data.scm:107
msgctxt "screenshot title"
msgid "Sway"
msgstr "Sway"

#: apps/media/data.scm:111
msgid "Sway window manager running wayland"
msgstr "wayland와 동작하는 Sway 창 관리자"

#: apps/media/data.scm:114
msgctxt "screenshot title"
msgid "Enlightenment"
msgstr "인라이트먼트(Enlightenment)"

#: apps/media/data.scm:118
msgid "Enlightenment, Inkscape, and Cyrillic text"
msgstr "인라이트먼트, 잉크스페이스, 그리고 키릴 문서"

#: apps/media/data.scm:124
msgctxt "video title"
msgid "SeaGL: Everyday use of Guix"
msgstr "SeaGL: 일상 생활에서 Guix 사용"

#: apps/media/data.scm:132
msgctxt "video title"
msgid "Bitcoin Build System Security"
msgstr "비트코인 빌드 시스템 보안"

#: apps/media/data.scm:139
msgctxt "video title"
msgid "Reproducible System Administration with GNU Guix"
msgstr "GNU Guix로 재현 할 수 있는 시스템 관리"

#: apps/media/data.scm:146
msgctxt "video title"
msgid "Beyond containers: Reproducible software environments with GNU Guix"
msgstr "컨테이너 넘어서: GNU Guix에 재현 가능한 소프트웨어 환경"

#: apps/media/templates/components.scm:37
#: apps/media/templates/components.scm:85
#: apps/media/templates/components.scm:158 apps/media/templates/video.scm:32
msgctxt "SRFI-19 date->string format"
msgid "~b ~d, ~Y"
msgstr "~b ~d, ~Y"

#: apps/media/templates/components.scm:65
msgid "Playlist: "
msgstr "재생목록: "

#: apps/media/templates/components.scm:66
msgid "Playlist"
msgstr "재생목록"

#. TRANSLATORS: <1/> is a date, <2/> is a list of authors.
#. TRANSLATORS: <1/> is a date, <2/> is a list of authors.
#: apps/media/templates/components.scm:73
#: apps/media/templates/components.scm:203
msgid "Published <1/> by <2/>"
msgstr "<2 />에 의해 <1 /> 게시 됨"

#. TRANSLATORS: This is a tag that indicates a
#. publication is scientific.
#: apps/media/templates/components.scm:100
msgid "[Scientific]"
msgstr "[과학적인]"

#. TRANSLATORS: This is a help text indicating a
#. publication is scientific.
#: apps/media/templates/components.scm:103
msgid "Scientific"
msgstr "과학적인"

#. TRANSLATORS: <1/> is a publication type, <2/> is a date, and
#. <3/> is a list of authors.
#: apps/media/templates/components.scm:112
msgid "<1/>. Published <2/> by <3/>. "
msgstr "<1/>. <3/>에 의해 <2/> 발행했습니다. "

#. TRANSLATORS: Alternative text indicating that
#. a video is playing.
#: apps/media/templates/components.scm:190
msgid "Playing: "
msgstr "놀이: "

#. TRANSLATORS: Tool tip indicating that a video
#. is playing.
#: apps/media/templates/components.scm:194
msgid "Playing"
msgstr "놀이"

#: apps/media/templates/screenshot.scm:20
#: apps/media/templates/screenshots-overview.scm:17
msgctxt "webpage title"
msgid "Screenshots"
msgstr "순간찍기"

#: apps/media/templates/screenshots-overview.scm:18
msgid "Overview of all screenshots."
msgstr "모든 스크린샷의 개요."

#. TRANSLATORS: |-separated list of webpage keywords
#. TRANSLATORS: |-separated list of webpage keywords
#: apps/media/templates/video.scm:44 apps/media/templates/video-list.scm:32
msgid ""
"GNU|Linux|Unix|Free software|Libre software|Operating system|GNU Hurd|GNU "
"Guix package manager|Help resources|Videos"
msgstr ""
"GNU|리눅스|유닉스|자유 소프트웨어|Libre 소프트웨어|운영 체제|GNU Hurd|GNU "
"Guix 꾸러미 관리자|도움 자원|비디오"

#: apps/media/templates/video.scm:74
msgid "It seems your browser can't read this video."
msgstr "당신의 브라우저는 이 비디오를 읽을 수 없는 것으로 보입니다."

#: apps/media/templates/video.scm:76
msgid "Download video"
msgstr "비디오 내려받기"

#. TRANSLATORS: <1/> is a date, <2/> is a list of authors.
#: apps/media/templates/video.scm:87
msgid "Published <1/> by <2/>. "
msgstr "<2 />에 의해 <1 />이 발행되었습니다. "

#: apps/media/templates/video-list.scm:27
msgctxt "webpage title"
msgid "Videos"
msgstr "비디오"

#: apps/media/templates/video-list.scm:29
msgid "Videos about GNU Guix."
msgstr "GNU Guix에 대한 비디오."

#: apps/media/templates/video-list.scm:47
msgid ""
"The following is a list of videos introducing GNU Guix and its many features "
"as well as showing how it is used in different fields. These videos come "
"from different sources; some come from the project itself, some from the "
"community of users, and some from independent reviewers and organizations."
msgstr ""
"다음은 GNU Guix와 다양한 기능을 소개하고 다양한 분야에서 이를 어떻게 사용되는"
"지를 보여주는 동영상 목록입니다. 이 비디오는 다른 출처(원천)에서 왔습니다; 일"
"부는 프로젝트 자체에서, 일부는 사용자 커뮤니티에서, 그리도 일부는 독립 검토자"
"와 및 조직에서 제공된 것입니다."

#: apps/packages/templates/components.scm:61
#: apps/packages/templates/package.scm:56
msgid "This is a GNU package.  "
msgstr "이 것은 GNU 꾸러미입니다.  "

#: apps/packages/templates/components.scm:68
msgid "<1>License:</1> <2/>."
msgstr "<1>저작권:</1> <2/>."

#: apps/packages/templates/components.scm:72
msgid "<1>Website:</1> <2/>."
msgstr "<1>웹사이트:</1> <2/>."

#: apps/packages/templates/components.scm:76
msgid "<1>Package source:</1> <2/>."
msgstr "<1>꾸러미 소스:</1> <2/>."

#: apps/packages/templates/components.scm:80
msgid "<1>Patches:</1> <2/>."
msgstr "<1>패치:</1> <2/>."

#: apps/packages/templates/components.scm:84
msgid "<1>Lint issues:</1> <2/>."
msgstr "<1>Lint 사건:</1> <2/>."

#: apps/packages/templates/components.scm:91
msgid "<1>Builds:</1> <2/>."
msgstr "<1>구성(builds):</1> <2/>."

#: apps/packages/templates/components.scm:106
msgid " issue"
msgid_plural " issues"
msgstr[0] " 사건"

#: apps/packages/templates/components.scm:117
#: apps/packages/templates/components.scm:224
msgid "Packages menu: "
msgstr "꾸러미 메뉴: "

#: apps/packages/templates/components.scm:119
#: apps/packages/templates/components.scm:226
msgid "Browse alphabetically"
msgstr "알파벳으로 검색하기"

#: apps/packages/templates/components.scm:207
msgctxt "patches"
msgid "None"
msgstr "없음"

#: apps/packages/templates/components.scm:271
msgctxt "systems"
msgid "None"
msgstr "없음"

#: apps/packages/templates/detailed-index.scm:22
#: apps/packages/templates/detailed-package-list.scm:25
#: apps/packages/templates/index.scm:22
#: apps/packages/templates/package-list.scm:25
#: apps/packages/templates/package.scm:28
msgctxt "webpage title"
msgid "Packages"
msgstr "꾸러미"

#: apps/packages/templates/detailed-index.scm:24
#: apps/packages/templates/detailed-package-list.scm:27
#: apps/packages/templates/index.scm:24
msgid "List of packages available through GNU Guix."
msgstr "GNU Guix에서 이용 가능한 꾸러미 목록."

#: apps/packages/templates/detailed-index.scm:45
#: apps/packages/templates/index.scm:44
msgid ""
"GNU Guix provides <1/> packages transparently <2>available as pre-built "
"binaries</2>. These pages provide a complete list of the packages.  Our "
"<3>continuous integration system</3> shows their current build status "
"(updated <4/>)."
msgstr ""
"GNU Guix는 <1/> 개의 꾸러미의 <2> 미리 생성된 투명한 바이너리</2>들을 제공합"
"니다. 이들 부분은 전체 꾸러미의 목록을 제공합니다.  우리의 <3>지속적 통합 시"
"스템</3>은 이들 현재의 빌드 현황(<4/>에 갱신된)을 보여줍니다."

#: apps/packages/templates/detailed-package-list.scm:56
#: apps/packages/templates/package-list.scm:54
msgid "Packages — "
msgstr "꾸러미— "

#: apps/packages/templates/package.scm:62
msgid "<1>Website: </1>"
msgstr "<1>웹사이트: </1>"

#: apps/packages/templates/package.scm:65
msgid "<1>License: </1>"
msgstr "<1>저작권: </1>"

#: apps/packages/templates/package.scm:67
msgid "<1>Package source: </1>"
msgstr "<1>꾸러미 소스: </1>"

#: apps/packages/templates/package.scm:69
msgid "<1>Patches: </1>"
msgstr "<1>패치: </1>"

#: apps/packages/templates/package.scm:71
msgid "<1>Builds: </1>"
msgstr "<1>구성(builds): </1>"

#: apps/packages/templates/package.scm:77
msgid ""
"<1>Lint issues</1><2><2.1/>. See <2.2>package definition</2.2> in Guix "
"source code.</2>"
msgstr ""
"<1>Lint issues</1><2><2.1/>. See <2.2>꾸러미 정의</2.2> in Guix source code."
"</2>"

#~ msgctxt "website menu"
#~ msgid "Stable"
#~ msgstr "안정적"

#~ msgctxt "website menu"
#~ msgid "GNU Guix Manual (stable)"
#~ msgstr "GNU Guix 매뉴얼 (안정적)"

#~ msgid "IRC"
#~ msgstr "IRC"

#~ msgid ""
#~ "Join the <1/> channel on the <2>Libera Chat IRC network</2> to chat with "
#~ "the GNU Guix community or to get help\n"
#~ "          in real-time. You can use the chat widget below, or just use\n"
#~ "          the <3>IRC client</3> of your preference. Note that the "
#~ "conversations that happen\n"
#~ "          on the <4/> channel are logged (<5>browse the log</5>)."
#~ msgstr ""
#~ "GNU Guix 공동체와 대화화거나 실시간으로 도움을 얻으려면<2>리베라 대화 네트"
#~ "워크</2>에\n"
#~ " 있는 <1/>채널에 참여하세요. 아래 대화 위젯을 사용하거나,\n"
#~ " 취향에 맞는 <3>IRC 클라이언트</3>를 사용하세요. <4/> 채널에서 이루어진\n"
#~ " 대화는 기록됩니다 (<5>기록 둘러보기</5>)."

#~ msgctxt "video title"
#~ msgid "Installation from Script"
#~ msgstr "스크립트에서 설치"

#~ msgid ""
#~ "Explains how to install Guix on distributions not running\n"
#~ "GNU Guix."
#~ msgstr ""
#~ "GNU Guix를 동작하지 않는 배포판에서 Guix를 설치하는\n"
#~ "방법을 설명합니다."

#~ msgid ""
#~ "How to install packages and how to manage software package\n"
#~ "generations."
#~ msgstr ""
#~ "꾸러미를 설치하는 방법과 소프트웨어 꾸러미 생산을\n"
#~ "관리하는 방법."

#~ msgctxt "video title"
#~ msgid "Everyday use of GNU Guix, Part Two"
#~ msgstr "일상 생활에서 GNU Guix 사용하기, 2부"

#~ msgid "How to upgrade software and how to reclaim storage space."
#~ msgstr "소프트웨어 향상하는 방법과 저장공간을 재지정하는 방법."

#~ msgctxt "video title"
#~ msgid "Demonstration of the Guix System graphical installer"
#~ msgstr "Guix 시스템 그래픽 설치자를 위한 시현"

#~ msgid "Walks you through the graphical installer of GNU Guix System."
#~ msgstr "Gnu Guix 시스템의 그래픽 설치자를 통해서 당신과 나갑니다."

#~ msgctxt "video title"
#~ msgid "Asking for help"
#~ msgstr "도움을 위한 질문"

#~ msgid "How to get help from the Guix community."
#~ msgstr "Guix 커뮤니티에서 도움을 얻는 방법."

#~ msgctxt "video title"
#~ msgid "Packaging, Part One"
#~ msgstr "꾸러미 포장, 부분1"

#~ msgid "How to set up a development environment for GNU Guix."
#~ msgstr "GNU Guix를 위한 개발 환경을 구성하는 방법."

#~ msgctxt "video title"
#~ msgid "Packaging, Part Two"
#~ msgstr "꾸러미 포장, 부분2"

#~ msgid "How to create a package recipe for not yet packaged software."
#~ msgstr ""
#~ "꾸러미로 포장되지 않은 소프트웨어를 위한 꾸러미 비법을 생성하는 방법."

#~ msgctxt "video title"
#~ msgid "Packaging, Part Three"
#~ msgstr "꾸러미 포장, 부분3"

#~ msgid ""
#~ "How to submit a package for inclusion in the GNU Guix\n"
#~ "distribution."
#~ msgstr ""
#~ "GNU Guix 배포판에서 포함을 위한 꾸러미\n"
#~ "제출 방법."

#~ msgid "Last updated: <1/>"
#~ msgstr "최종 최신화: <1/>"

#~ msgctxt "webpage title"
#~ msgid "Video"
#~ msgstr "비디오"

#~ msgctxt "button"
#~ msgid "← Previous"
#~ msgstr "← 이전"

#~ msgctxt "button"
#~ msgid "Next →"
#~ msgstr "다음 →"
